[Mac撚] 用家/買機集中討論(41) 新MBP13”突發送走蝶式暨MBA升級苦主恥笑區

當代Macs分別列表 (個人意見)

MacBook Pro 產品線
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核低配機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核高配機)
特點: Ice Lake / Coffee Lake多核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，用新機殼同新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: 未有

16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5500 8GB VRAM GPU，8TB SSD
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線
13-inch MacBook Air retina (2020新)
特點: 輕薄，10th gen 10nm CPU四核，2xUSB-C(TB3)，Touch ID，TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題
弱點: 粒U只有9W TDP，無MagSafe
鑊氣: T2問題 (?)

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2019)
21.5-inch iMac 4K (2019)
27-inch iMac 5K (2019)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake八核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，VEGA GPU (27”)
弱點: 一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，LAN無10Gb，得一把風扇
鑊氣: mon左右下角入塵

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini 產品線
特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插

Pro Display XDR產品線
特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

13-inch MacBook Air (2020) HK$6,999
13-inch MacBook Pro 低配(2019) HK$9,599
13-inch MacBook Pro 高配(2019) HK$13,599
15-inch MacBook Pro (2019) HK$17,899
16-inch MacBook Pro (2019) HK$17,399
21.5-inch iMac HK$8,088
21.5-inch iMac 4K HK$9,599
27-inch iMac 5K HK$13,099
27-inch iMac Pro HK$35,788
Mac mini HK$6,299

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；PS: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016-2019MBP既蝶式KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎，已經唔用蝶式改用剪式；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；各機種RAM量上限以及換RAM限制睇置頂圖表

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

MacRumors揀Mac (iDevice)指引，對比以往更新日期/時間長度/頻率

Q: MBP15”定16”?
A: 16”係針對15”三四年來瘋狂被屌柒既修正版本，除左輕薄少少之外16”係完爆15”

Q: MBP13"定16”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP13”低配 vs 高配?
A: 低配特登同粒低用電既15w U令到續航力高過高配，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；高配版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇；高配輕薄程度同低配一樣

Q: MBA vs MBP13”?
A: 如果你想要呢堆野就揀Pro: 4個TB3 port (高配)，闊色mon，好聲speaker，雙風扇，Touch Bar

Q: iPad Pro vs 任何MacBook?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要行desktop Mac apps，要有data management要插好多配件就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好?
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣而TB可能會阻你㩒佢地

Q: 買MacBook Air / MacBook Pro / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac 2019買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MB/MBP系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: DCI-P3闊色域有無用?
A: 視乎你做既野有幾高要求，同埋你識唔識set/cal，色域用途大致上可以咁分:
MBA: sRGB - web media
MBP / iMac / iMac Pro: DCI-P3 - (internet) video
Adobe RGB - print, pre-press
Rec2020: broadcast / film color grading
ProPhoto RGB: photography RAW source space

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水的話就可以俾HK$799整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 過左保仲應唔應該拎去士多整
A: 天才bar會幫你check部機咩事，之後確認問題佢會報零件價你先決定整唔整；多數係非常之貴，而你自己去維修舖以至深圳華強北係可以搵到實惠好多既選擇，不過當然風險你要自己負；其實有一部份零件響Apple就算過保換都算合理價，尤其係電池

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔大delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；解決方法係轉用5GHz AC...，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝延長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇；有巴打報告用金屬用料以外既外殼/貼有一個巧合既副作用就係令到佢絕緣，間接令部機唔會出現呢個問題

Q: 響Mac睇Netflix有無4K?
A: 短期內都唔會有，Netflix用既tech因為種種原因係同Apple唔夾，兩者因為Apple TV+對台而令到無解決方案

Q: 響Mac用Safari睇Youtube點解好似用唔盡resolution (4k+)
A: Youtube用既video codec因為種種原因係同Apple唔夾，而且Safari會認定你個scaled resolution而唔係actual resolution去決定viewport；解決方法最簡單係用Google Chrome做專睇Youtube既browser (其他影片網如果用Youtube相似codec係有同樣問題)

鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：官網查AppleCare到期未

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

進階篇

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

現時10.15 Catalina仍然好大鑊氣
包括隨機風扇/reboot/shutdown問題
建議巴打非必要唔好上，10.14.6止步
一般而言唔建議追新OS version追太貼，尤其係得一部機，或者非常依賴部機既用途

想由10.15降去macOS 10.14 Mojave，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image
記住你必須要額外backup data，macOS係唔可以由新版restore去舊版姐係你要手動move data

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

個人建議
呢一分鐘買MacBook得三個sweet spot
1) $9,999 MBA walkin標配，i5 8GB 512GB
2) $13,999 MBP13" walkin高標配，i5 16GB 512GB
3) $25,749 MBP16" BTO高配，2.3GHz i9 32GB 1TB
呢三個tier有明顯分野，唔會擺過多budget去唔配合定位既spec
唔係話其他spec唔買得，不過都係因應你真正需要既加RAM加SSD

P.S.:
a) MBA $7,799 i3雙核係淨俾袋底要求既人用
b) MBP13"低配全線唔建議，點砌都係托
c) MBP13"高配瘋狂打爆係可以考慮，不過前題係你因為重量大細拒絕上16"
d) MBP16" walkin底配其實都算sweet spot，不過前題係要用refurb store個萬六蚊價錢

國絲lm

MBA升級苦主LM

2020 MBA用家留名

放2019 13” macbook pro

4 x Thunderbolt3
i7 16G 1T SSD

29th June 2019 買，有加AC

算啦
呢度追開post嘅都知一定係買2020

老老實實 作為一個mac 用家
攬撚住部2015 咁多年
係咪應該要接受現實
冇發光apple
冇magsafe2
冇usb card reader
步向2020 13 高配版

未必啦
淨係上個post都已經兩三個唔同巴打黎問嗰d濕鳩舖頭劈價賣2016-2017去唔去馬好
都仲未計嗰條咩Pixel首席打手，距離閃避中伏只係兩個鐘

另外呢個時勢要套現都無可厚非，賣野回覆適可而止囉就算啦

連Mac都要恐慌性拋售係咩玩法

回番帶去當時2016 touch bar出爐嗰時，就係啱啱連登開台嗰排，好似係第三定第四個Mac post，就算喪屌部機所有其他地方都已經接受左MagSafe同虛榮logo係永久bye bye
蘋狗肯響KB同esc / arrow keys度食回頭草對我地iDog已經皇撚恩浩鳩蕩架喇

2015 13"升去2020 13"高配應係全面地爽皮，係port嗰度你可能唔慣囉

首先呢我就有折頭買嘅，我就真係無care個2千，因為我根本冇蝕個2千
而且無set死訂價根本唔係唔應緊我個問題 見有其他巴打話，應該依水派糖boost一boost清舊貨，黎緊再大更新，反而相對地解答到我嘅問題。
作為一個消費者，純粹唔了解「升級減價」依個概念，所以先問，我都係問咗句，就即刻有你依條毒撚衝出黎咬
個世界好大唔係得連登同電腦，應該出去行吓學下點同人交流傾吓計

5年，睇左咁耐都係得今年部13 pro 高配買得過

留名先

講開ARM based Mac
我估就算下年出ARM Macbook都未必係取代Macbook Pro
仲有大把 “Pro apps” 係未support ARM
要用emu行返x86 codec 其實未必有好大performance jump
我估第一部ARM Mac有機會係承接返 rMB條line做ultra portable多過取代MBP

可能三月嗰時俾公司水佢地work from home用ZOOM如果唔係就炒柒
點知五月就已經被no pay leave，或者連間公司都收埋皮
當然都仲有一大班敗家仔有新買新
MBA升i7升16GB甚至升埋1TB... 起碼可以講班友識唔識計數

呢一兩年嘅MacBook的確係每出新一代都令上一代秒變垃圾
都唔知應該讚Apple進步大定係屌以前出得西

三月買MBA其實都make sense嘅
大家都只係想要部平平地但唔柒嘅notebook做下嘢
MBA的確offer到咁嘅功用
不過嚟到五月個情勢變哂了

新post都仲鬧戰緊
其實買Mac幾時都係要睇Macrumors個buyer's guide架啦
急住用就唔好介意買左舊款啦

天氣一轉 i7變i3 i5變奔騰

真係唔撚明點解要廢咗Macsafe去
明明做到兩電源input比人簡咪好囉 大把windowns機都係有個AC power in又同時可以TB3叉電 點解Mac唔得/唔搞

不過手頭上部2015真係差不多係時候換
雙春真係做好多野都唔夠力 開PS load張20MP 嘅raw都要等幾秒

其實macbook有無可能可以好似iPhone 咁自己改咗發光logo落去呢

睇咗陣reddit好似好一面倒dislike 今次update

你嗰個scenario可能性係大
理論上幾有信心都好，都應該由袋底target開始build up，如果end up部野對比x86同級機真係大大輸出效能，咁觀感上係好睇好多
而且以iPad Pro個form去判斷，就算將TDP提升去7W水平都仲可以fanless，呢方面當然令人聯想rMB
尤其考慮埋2018新版MBA個form似乎同rMB個輕薄有咁大距離，可以推斷rMB 2017止步係為左將來既ARM MacBook出場鋪路而讓位

anyway我估六月WWDC就可以公布一定程度既details
嗰時美國開始爆肺仲諗住Apple會完全取消，其實好多其他業界trade show都係咁，反正個影響分分鐘有成年咁不如skip一年
但係佢地仲堅持要搞網上直播發佈，我個解讀係佢地必定有必需要大大聲公布既資訊先會咁安排

講番MBP，如果ARM MacBook未可以太快入去13"高配以至16"姐係28-45W x86 TDP個範疇，而且考慮埋i/dGPU個budget，咁可以預見呢水13"以至年尾16"係有需要繼續用x86更新，咁先justify到改KB而又係用唔止一次個chassis design
14.1"係一個mid range既form factor，同13"比好多人會以為好似15"升去16"咁隸
不過如果對比12.9"同11"iPad Pro的話，佢又似係一條line既第三大size
姐係: what if 14.1"係一部iPad Pro + smart KB trackpad? 咁姐係iPad Pro到時可以秒變ARM MacBook，developers可以即時做野唔需要等機出

youtube有人改到發光logo 但好麻煩

如果你真係好想要macsafe 買條磁能線替代下都ok

btw 16吋就咪玩磁能線

唔好話，我部機(2015 15" i7 32gb ram) 開左廿個safari 左右已經彩虹波

磁能線上post都討論過，好危險真係搏唔撚過
不過如果你堅持，市面係有一d真係針對避免short circuit而設計既頭，用料又唔會渣流灘搞到過熱或者出火花咁
但係你必定要小心reseach

都係果句，why not both

2020 新macbook pro 依家有冇得walk in 買呢

我一路都咁講，衣家出埋新MBP13"就更明確:
買MBA一係就walkin $9999，呢個係一般人夠做config
窮L扮勁就i3 walkin仲要用教育價或者員工價去買
改i7同加RAM真係托，係SSD有得商榷因為internal storage始終對於好低階既用家都可以好有用
只要你一想spec up其他野就真係應該考慮MBP，不過一兩個月前都未撚出新就當然唔可以建議，所以咪叫晒你班友等吓囉

應下星期先有？

其實，如果係學生買的話，我平啲都仲得。我都唔想放比啲收機佬

New post LM

其實又唔可以完全怪apple既
keyboard同散熱方面的確係apple問題
但係其他野主要都係intel 同 amd (graphics card) 渣流灘

呢度啲人太熟行情
你好難放到
去carousell搵下水魚可能仲實際

諗住32GB RAM +1TB SSD
但係心大心細緊上唔上埋i7

carousel 應該唔難放

其實放棄magsafe好大機會都係為咗歐盟統一plug呢個問題，雖然我都好鍾意magsafe

但係無可否認usb c真係好方便

其實覺得Touch Bar幾正
係咪得我一個咁諗?
反而9999呢口價 想要MBP多過MBA

我block咗佢唔再理，頭先無啦啦俾佢咬搞到有啖氣又見post尾先同佢嘈
新post就費事阻住晒
連登多傻人，唔知幾時又會踩到佢哋條尾

仲有肥花

唔建議買底配 散熱差 ssd慢 cpu gpu廢 ram少
其實係值得上2020新版 (4 port)

off topic 講句，EU 呢個directive 都實行左好多年，但係iphone 都仲唔係usb

各位bro新出果部mbp 13 $9999抵唔抵買

因為eu賣嘅 iPhone 會跟條 adapter

我一月份DC fever 入左部2015 mbpr i7 3.1gz dual 16gb
512SSD refurb $5500 到呢一刻都仲覺得抵

我都會叫人9999係直跳上13999，中間所有野都唔應該考慮
(姐係MBA高標配以外升野，同所有MBP13"低配)
不過相差成四千個跳躍的確係大，總有人高不成低不就所以會揀個中間位

其實雙開兩個input咪得
咁某程度上仲着數添 用返Macsafe仲可以加大個power budget去到 >100W 唔洗比USB-C限死

用緊2012 MBP retina 13’ , 成日都自己restart
同埋多數屋企用想要一個大啲嘅screen
所以諗緊換部新 MBP 13 + external monitor
定係要 iMac 27 好？

Ps 多數文書用, 會執相 + 耐唔耐剪片
另外有部iPad Pro 出街用 所以portability 唔係最大因素
私心想要5k screen 但係覺得iMac 對我嚟講有啲overkill

基曲作為算死草第一人，係唔會為左嗰少部份高用量人仕而去搞到個叉電情況亂晒籠
你睇吓如果iPhone都type-C埋，係講緊成堆零件、生產線、設計、人才都可以用同一堆資源

發光Logo會影響到螢幕質素
除非分開用另外嘅LED

我反而覺得iPad Pro出個有trackpad嘅smart cover就係鋪路比developers去做Arm Mac apps development, 甚至有機會有限度比iPad Pro行Mac OS

不過估呢一切都要等最起碼六月WWDC confirm 咗ARM Mac嘅road path先再有機會有下文，始終由X86轉ARM嘅阻力比起PPC去X86大好多，淨係講緊app support都已經有排搞。
如果唔係M$架Surface Pro X就唔會死得咁慘

你呢點其實好緊要不過無咩人提，呀你好野
個個蘋果光位根本係一個窿，響背光既背面都開個剪影出黎俾佢反方向透出
做graphic要對色既人如果用部舊世代有發光logo既機，佢基本上響正display正中嗰塊顏色係會根據機後光源有偏差
最誇張情況係明明連mon都無著，因為後面有太陽或者射燈係響前面見到個蘋果影

原來係咁

我反而覺得發光logo好out
鏡面沉穩好多

離題講句，我覺得iPhone有機會直接skip去full wireless多過轉USB-C，特別係lighting係有錢收嘅情況下蘋狗應該唔會咁易放棄佢轉去用個 “通用” 嘅plug

其實全TB3呢樣野真係唔到我哋用家唔接受
只係作為一個長期用家真心覺得唔gur gaycook成日為咗算死草走去cut走一啲好elegant嘅野啫

都知手上部2015 13差唔多係時候退落二線
唯有死死地氣買隻dock用啦

我唔係要Pro apps嘅人
只要常用apps support我都可以轉會
Eg: M$ Office, Affinity Photo, NordVPN, LINE etc
預計2022-23可以換

我覺得鐘面都唔係幾好
情願要簡約線形嘅Logo

唔係呱
同Dell 果啲金屬感機面Logo 同一個style 喳wor

係，睇睇下而家apple logo 鏡面幾好，發光logo out 左

請問依家d mbp散熱如何？
本人仲用緊14年mbp， 睇youtube都會好熱...
如果for 一般上網文書
ram 32gb效果明顯嗎？
一般都用5年以上先換機

我就係咁既意思不過講唔清楚，具體我估可以係咁:
1) 六月WWDC公布roadmap
2) 宣布ARM macOS存在，public beta某日公開被download
3) 個OS可以響一部份頂級A系device度run，可能兩三代iPad Pro或者起碼smart trackpad呢水
4) developers可以即時用iPad Pro開工鳩fing寫野
5) 同時公布第一部ARM MacBook係14.1"，不過年尾先出，打包miniLED WiFi6 5G，總之所有勁野都掉撚晒入去扮晒劃時代，係唔知KB連體定係分體
6) base model $3,999，基曲: you will love it
7) MKBHD: so I have been using this for 2 years ; iJustine: OMG!@#$

//5) 同時公布第一部ARM MacBook係14.1"，不過年尾先出，打包miniLED WiFi6 5G，總之所有勁野都掉撚晒入去扮晒劃時代，係唔知KB連體定係分體//

會唔會有可能係而家ipad + keyboard ge approach?
始終有d 野都係打直會好用d

1應該99%成事
2我估公佈嗰日就beta
3多數A12X/Z先用得
5 包埋6Ghz 嘅WiFi 6E就爽
6我估開價1299
7重點

要Development Kit 點解唔出部Apple TV Pro 畀人玩

如果寫Cross platform的apps (唔係寫game) 係咪13999果部夠做
要開Android 同ios emulator+ Android Studio/Xcode
同埋可能會用vm fusion裝個window用來寫code試program,唔知要16GB定32GB ram好

而家部pc cpu用緊四代intel 搞唔掂 , 只係開到Visual studio code降低需求,同埋compile 去simulator好耐

上網搵唔到關於學寫code的人推薦買咩性能的mbp

mbp只係工作同學習用唔會用來打機同剪片應該唔會考慮display card

第七點我睇到笑撚咗

反而我估佢第一部ARM機唔會行平民路線，而係會搞到天花龍鳳好似surface Pro X咁行貴價路線，仲要sell你劃時代，進步，未來呢啲19 route
以一部12.9 iPad Pro都收你7999嚟講
ARM macbook 比埋keyboard trackpad收你9199/9999都做得出
同埋以而家武肺咁搞條生產線 2021先見機嘅機會大

整部raspberry大細嘅mac mini se啦

之前無用過mbp,一直都係vmware裡面裝macOS用...

VM睇你testing個習慣，instance數目同大小都係手勢問題姐
16GB俾晒OS pagein VRAM 行apps 仲要加VM係有少少緊張，不過唔會話manage唔同
13"高配姐係13999嗰部似係一個幾好切入點，封尾門就加32GB，i7我覺得可以唔升除非你屎忽痕成日compile
上16"就算唔考慮dGPU都要考慮screen real estate，幾個window打code同multitask響13" mon係吃力
anyway純鳩估，我唔係dev

13mon太細16太貴
點算好

抵啦

我嗰個$3999係美金黎
佢當然敢收天價，記唔記得SJ由公文袋拎部MBA出黎全地成地精
base model完全閹割spec都開$1799US

我以為講緊港紙
3999我覺得佢哋真係開得出
到時仲可以炒埋股價 Gaycook又fatfat

唔好講笑，近排流出既hardware modifier同registration係有包新A chip既Apple TV
衣家嗰部ATV 4K個spec其實已經夠handle UHD4K HDR，響8K個spec未企定/普及之前其實係無必要更新ATV
所以如果佢真係出係有可能做一隻ARM Mac mini / pi / dev kit
部野夠力run一堆Metal game，係應該夠力去run基本dev task的
而部野有埋type-C甚至TB3 port的話係令到成件事Mac mini化

Yes 我同你個spec一樣 32gb 1tb ssd i7
我用黎寫code 執相 股票

Quote返上次Mark Gurman啲point

- Project代號叫Kalamata
- 2018年已經成功based on A12X整咗粒ARM Mac SoC原型，所以Apple有信心最快今年可以開始逐步轉ARM
- 有三粒Mac SoC based on A14已經develop緊
- 有一粒Mac SoC based on A15 開始研發
- 四粒都係台積電5nm
- 全部都內置GPU
- 第一粒Chip會係最少12核心 (8高效+最少4節能)
- 高效叫Firestorm，節能叫Icestorm
- ARM Mac唔會行iOS，只行macOS
- Apple探索緊方法俾developer由x86轉ARM
- 預計新CPU會先用喺一部入門MacBook上面，因為性能仍然未追到MBP/iMac以上

And we are calling it the Mac nano

唔該哂你的建議

12 core

Hardware要轉真係唔難
轉ARM最難個位係software support
基本上要重新develop過
淨係10.15唔support 32bit已經令一班user牙痛咁聲
好難想象要由x86轉晒去ARM要搞幾耐
仲要唔好忘記，Windows個邊似仲係想留係x86
咁到時cross platform support又會難咗
好似返返去PPC年代咁無得windows app改啲code就可以調過去Mac用
所以真係好睇今次如果蘋狗帶頭轉ARM係咪夠力push到成個生態轉 (好似USB-C TB3/電話轉無制touch screen 同cut 3.5mm咁)
如果唔係都幾難搞
唔係成日想攞佢出嚟笑個係M$就衰咗啦部Surface Pro X

(code野我唔太熟要等其他巴打補充)

我又係code+相，好心思思13吋32GB 1TB SSD
加埋ac+兩萬零七百，真係買到16吋
但其實16吋一樣要32GB同ac+⋯

M$最失敗個位係冇tools俾人轉ARM
而且Pro X粒U揾高通整，又唔係自己設計
同Apple路線唔同

Apple想走嘅係Sony講咗十萬年都做唔到嘅One Sony策略
成條產業鏈直向橫向所有嘢都由自己控制

emu個overhead係可以由粒chip既performance overhead去offset
姐係如果A系或者唔知咩系既ARM Mac chip對比同TDP既x86 chip響emu時係有N個performance factor，係可以afford到1/N個penalty factor
呢個情況就算響當時初代x86 Mac對比PPC Mac未出現，咁去到Core2Duo嗰時就肯定已經相近

所以淨番既難題係人嗰面
姐係點樣做個transition，尤其係ecosystem一體化最大好處應該係developers響各platform游走

總之13"高配向上spec既人一定要先問自己呢個問題:
係咪完撚全唔接受大隻閪16"?
尤其係考慮埋16"時不時有refurb出現

sony 真心on99
幾乎咩都有，但係硬係柒柒下咁

其實cut 32bit 應該係為咗凈係Support AMD64同ARM64
反而要用AVX個類指令集個D先係大麻煩
除非Apple 出四/八個Core係打算用來Support AVX-256/AVX512咁樣

我諗距離個performance overhead 仲有一段距離，
特別係無論A chip 定AMD zen chip 最後都係搵TSMC做，
而家intel又好似爭氣番D出到10nm 7nm，咁到時個overhead就更難出現，要offset到x86行emu個performance lost就更加難
我諗而家ARM Mac 嘅優勢會係慳電個方面多 (特別係idle power consumption)，同埋in house design

講咗N年都整合唔到電視/PS/影像/音響/電話
一直各自為政

差少少7k入左部2015 15吋 discrete GPU

仲要上手岩岩拎去換左upper case同電

諗起二戰日本既陸軍部同海軍部......

想問下mid 2014 13” i5 8gb ram升上去 13999會唔會好爽皮 舊機開多幾個tab再開zoom就lag到個點

入門版即係點？平過6999？

其實點解好似個個啲舊機都好Lag咁

我部2011雙核都仲覺得正常

用緊mbp mid 2014 15" 本身諗住如果新機係14" 就去馬，依家唔知點好

2011仲係unibody粒粒mon
2012-2015既retina嗰代個mon要推四倍pixels，對於iGPU係一個負擔 (嗰代15"都有低配無iGPU)
而且好多13"都得8GB要share VRAM
再者Haswell嗰代CPU亦不見得好好打
整體黎講retina呢代之所以被認為係Apple自己設計得好，反而部件用料係唔太掂
所以一run番新macOS同新既apps / web就現形

終於order 13" i5/16GB/1TB
好期待

1) $9,999 MBA walkin標配，i5 8GB 512GB
1) $8,499 MBA BTO標配，i5 8GB 256GB
買得AIR都係文書睇片/窮到燶
真係要多容量不如比$600買隻512GB T5好過

準備買人生第一部macbook
想問下有冇usb-c dock推介？

如果12-15個代MBP可以配今時今日嘅internal依然會係一部好機嚟

估計性能入門，定位Premium
最少都會好似當年12吋MacBook賣1萬起錶
雖然搣甩咗intel CPU可以慳成本
但佢一定會將呢啲錢轉去第二樣嘢例如Mini LED

有時屎忽痕 拎部野出來
拮住Lan線 插住1080p電視播野(youtube直播/戲)一路BT
一路上下網 都還可以
（macOS 10.12）

會唔會其實最伏係macOS 10.15

有人話20個Safari Tab就lag
我第一下就會覺得係太耐冇重裝過/10.15既問題

會唔會好似當年power PC轉Intel 嗰陣咁樣OS其實早就寫好，你要軟件就會好似App Store咁樣

有一個套件可以隨時轉換AR M同埋x86架構

有冇需要upgrade先

廢問題
2kg-》1.4kg
你話有冇需要

想推佢落16吋個坑

2020 mba啱啱到貨 有冇得換PRO

唔係急住用既話13999mbp值唔值得買？

$13999 MBP 已經係最新
你急住用嘅話即係想買MBA?

係咪驚好快出14吋？
佢寫唔急用

係 唔知買唔買好，定係等埋6月發布會先決定好d?

等到緊係好
不過都要睇你需求
因為冇人知傳說中嘅14會係啲咩機

或者根本唔會有

Intel Mac當時響x86度行PPC個layer就係emulation (模擬，emu-)
大概同你響PC度行超任模擬器去玩超任game一樣，明明兩者個hardware architecture係完全唔同，不過你可以用一部勁好多既PC去夾硬將超任既instruction set reverse engineer咁樣強行去run

個重點係行模擬器嗰一方係要效能上強過被模擬一方一定倍數先可以咁做，如果唔係會慢到仲衰過本身被模擬既硬件就會非常之唔理想/run黎都托柒

左係4port mbp, 右係2port mbp, 有點倒米感覺

行double boot mac os+ windows ，揀mac book pro 13" 高配比較合適？

真係唔急就睇定埋WWDC先囉
衣家呢堆新13"如果BTO的話都要5月中5月尾先到貨
預埋俾白老鼠奶野時間，其實保守既買家都係差唔多六月先應該出手
到時WWDC都搞左啦(六月頭，準確日子Apple未公布)

我世界盃嗰個月就係長插部2011 13"去播acestream，都係行10.12
我唔打算俾部機裝10.15，最多係10.13/14俾佢(如果日後要插某thunderbolt野又包括NVMe的話我需要個driver)

平平地嗰啲都夠㗎喇
之後擺嘢上icloud 就唔會點用到個dock

唯一出路係

14000蚊買 13" mbp

再用14蚊加配一個放大鏡，即時升級享受

咩色巧

我又係early 2015 mbp 未代megsafe 2
1516 升唔升 2020 13 好

都係果句啦 有冇需要？

你付出呢個錢 得到呢個享受 值唔值？

如果你做嘅都係一樣 唔會特別順 唔會特別快 咁你好可能只係買一個虛榮 滿足下你既購買慾

但係你咁就洗咗去一個旅行嘅錢/買一部航拍機既錢/諸如此類

原來航拍機咁貴？
只能怪低配版實在太垃圾 高配版out 左筆

13 高配打唔打到L

太家會買咩色

買2020低配不如入手2019高配...

總有平有貴既

筆直唔夠？加筆直咪得囉

15末代機揮手
本身考慮過air
好彩等埋pro
打算萬3嗰部

鍵盤改善，10代U，ddr4，4port 算升級得過啦

如果13"我覺得未來唔會有太大嘅更新
反而想買16"應該等多半年，RAM速度一定會響下一個版本換最快

有一個可能性係如果14.1" ARM MacBook真係作為前瞻性產品咁樣成事，就算佢唔即刻出都有機會響WWDC先公布
2017年個WWDC都係六月，明明係十二月先出貨既iMac Pro都要響WWDC完全公布晒spec，外觀，少少內籠相等等，無咩隱瞞

10.15真係終極大伏嚟
好彩一路都留咗係10.14.6無升
除咗有時要run幾個GIS做野/photoshop爆raw/export片有少少吃力之外其實真係冇乜投訴
之前做project係chrome開住十幾廿個tab都無乜問題
最近換埋thermal paste 連風扇都唔使成日着
不過雙春真係開始慢 係時候存錢換機

利申 2015 13” 16GB Ram

諗緊升i7好定升1tb ssd好定慳返$1500用黎買Apple care
平時執相多（LR，PS)，會開好多tab

有無好用既usb type c hubs推介?

Code 狗表示部late 2013 13' mbp 仲未瓜柴
心思思想換13999版
諗緊i5 夠唔夠做

風扇成日著
清過幾次塵換散熱膏都係咁

Push 我都想知😂

13年你都用到
呢部點會唔夠做

等review 再換

i7 32GB RAM 係基本

個配置同年份同我部13"一樣嘅
不過我128GB SSD 依家市價咁鬼雞

唔駁外置mon既，
Mba i5 16gb定
Mbp i5 16gb 好？

文書+vpn remote + 睇片

air得啦又唔係多工或者production
貪重咩

13999比你講到係萬3
果然減1蚊嘅定價係有用

13“就i5夠啦，i7唔會有大分別
13“較能就算pro都唔會好得去邊

唔好意思囉
拎edu 13199計 個200零頭左

但air睇片風扇會好嘈 嘈得黎又唔係真係散到熱

我部iMac 27” 2012想升級ssd同ram
各位巴打有無推介邊間好？

少量剪片and執相
應該揀MBP定MBA好

Reddit 勁多鬼佬MBA用黎上網睇片都上100度

我買8th gen MBP 算，都係做下文書野但唔怕throttling

100度⋯

買唔買都要上黎問
唔講以為個post開左起吹水區

如果呢部兩年前出就話抵用

用住ssd盒頂住先
ram就自己搞掂

等出review
個個咁武斷咁講效能 水9人買錯spec

唉 頭先倒瀉水 倒咗落部MacBook pro到
冇即刻熄機 仲玩多咗差唔多20分鐘
之後部機閃閃下 一時強光一時弱
想問下有冇機好得返
唔好嚇我 唔好話換機
求下大家 好緊張

熄機抹乾掉入米缸

最近部16 inch mbp 得70度都throttle到cpu去到1.0GHz
有冇其他人有類似情況

大家覺得13999值唔值得買？
我部MBA 2015已經頂唔順
但又好驚年尾有大更新 好似上年15上16咁

我都係mba2015
想睇埋短期內會唔會再update mbp16 d 規格上新u新ram
畢竟16好j過13太多，自己亦唔需要經常portable use

聽日買隻吸濕象得嗎
聽日訓醒即刻買 9衝9衝

係囉
13" i7 的話散熱點都有問題卦...
而且邊有咁多software用到去i7 i9?

但16"用慢RAM...睇定啲好過

我自己都多出街用 所以13啱我多啲
諗緊等唔等WWDC 好

10th gen 又點，咪又係14nm，咪又係垃撚圾牙膏二手科技

咁你咪答左自己

有無巴絲放imac

覆錯post
唔係我問嫁

我覺得主要係14”吹得太勁

其實唔係叫i7就係同一粒CPU嚟
i7只係個line up 下面仲分咗好多唔同product
就算係10代u系i7(15-28W)都分咗1068G_同10710U
兩粒CPU係完全唔同嘅嘢黎(10nm vs 14nm, 4c8t vs 6c12t etc.)
唔識真係唔好喺度亂咁點人

另外回返上面 我諗好睇你用嚟做咩task
今次粒i5應該係i5-1035g__啲朋友嚟(蘋狗special clock speed maybe(?))
而睇返MBA都比G7嚟睇
Apple應該全line up都配同一粒G7 graphics
睇返i5-1035G7 vs i7-1065G7(蘋狗隻1068G7未有好多becnchmark不過應該都係同一粒嘢改少少clock speed)

對返上面個表，兩者嘅CPU performance大約差15%左右，
你嘅workflow需唔需要攞盡埋呢15%就見仁見智，同埋呢15%值唔值得比多千幾蚊呢又係睇你個人衡量

我個人睇法係除非你好需要嗰少少extra speed，否則i5都應該非常夠做。個1500蚊我自己就會比較選擇去簡升32GB Ram/1TB SSD。同埋另外可以留意多一樣野，當你部13”機已經去到15499，比多千零蚊已經可以買到部16” referb 底配，有快好多嘅45W 6c12T i7，仲有dGPU，仲要有個大mon。除非你好需要輕便，如果唔係升得i7不如考慮吓16”仲好

我呢個位講緊如果你真係好需要CPU power然後走去升做i7-1068G7

要放野緊係去果度賣貴d

仲未見過16inch 有refurb

倒瀉水都唔即刻關機真係GG
本身如果你夠快去關的話係有可能無事，因為d水係要時間慢慢滲入去先去到某d可以short circuit既地方

你衣家唯有風乾部野起碼三日，米缸好吸濕盒又好防潮箱又好，總之要等到入面幾乎確定完全乾晒先開番機
btw倒瀉係咪清水，如果唔係有糖份有油嗰d家比野飲就更GG

WWDC有日子了，六月廿二

Apple to host virtual Worldwide Developers Conference beginning June 22

“WWDC20 will be our biggest yet, bringing together our global developer community of more than 23 million in an unprecedented way for a week in June to learn about the future of Apple platforms,” said Phil Schiller, Apple’s senior vice president of Worldwide Marketing.

主題係蘋狗平台(s)既未來
ARM Macs確定啦呀嗎

我都係文書上網睇youtube，風扇聲都未聽過mba i5

你要幾年？

intel 10 gen 35/45W mobile cpu 2020Q2 出， 會唔會有機會update 埋 16 吋個cpu 同 display card

10nm

10代H系出咗啦 咪又係14nm++++++++++

知道 唔該坦巴
清水姐 希望冇事啦

條tagline睇嚟都係叫定班人準備定寫app改code都得喇

非programmer 問, 呢個改動其實對一般用家有無影響?

最誇張嘅情況有可能係同推出iPhone一樣咁大影響

又或者Apple會因為咁樣冧檔 骨牌效應到美國冧檔 變成大陸獨大

（以上鳩up）

Lm等買arm mac

LM睇中伏

LM觀望再決定

無咁快今年出下嘛

最鍾意試新嘢
想試埋伏中之霸Surface Pro X

國巴真係好有錢
我反而真係想試下牙石部zenbook duo

Surface Pro X呢啲絕世伏機
第一代ARM我唔會買喇
買Air都係為咗等第二/三代

見呢期特價又送筆又送keyboard仲有一年office
有少少想試吓伏

Zenbook duo即係多一塊touch mon喺keyboard對上嗰部？
前排見到兇宅$12000咁上下好似幾得意
不過太重拎唔到出街

surface 好似出左咁多年都係伏既代名詞

Zenbook duo即係多一塊touch mon喺keyboard對上嗰部？
係呀，佢成個design 好有趣，你幻想就係蘋狗放大左條19 touch bar 俾你真係可以放多d 野落去

喺巴士見到人搵手捧住部16”，袋都唔入

萬一跌親就冇皮幾嘢

入左袋咪無人知我用緊最新果部mbp?!

我都想咁講。$999 好似唔洗比咁

我都有部，不過點都會入套
太大部手拎好驚跌

用住教育價來睇既人好多既

其實上網用edu store 個價買會唔會俾人周？

13199果199
比著我真係會唔當係一回事

會要求你出示學生/教職員證明

乖乖地搵人幫下你
唔好好似iPhone咁，玩爛個policy

咁我搵個老師幫我買先

我次次都有問friend借證
但Apple次次都冇check

借證現場買？

上網
因為我要改spec

不過如果今次買應該會直接walkin買算
因為唔洗改spec
學生價又唔係平好多

16吋底配平8.5%
13吋（13999）只係平左5.8%

唔怪之得 望到個price tag覺得怪怪地

諗緊買俾女朋友洗唔洗幫佢改做32gb ram

你女朋友做設計/程式？

今次整體機價平咗抵玩咗
唔用學生價都唔會覺得太貴

唔係，佢都係leisure 用
但係廢事佢用兩用又話慢又話點點點，所以諗緊

佢話佢而家部mba (2013) 好熱又無位，所以我諗我都一係13999 一係直上1tb 果部

13999嗰部啦，佢絕對唔需要32GB
確定佢512GB唔夠位擺野擺相先上1TB嗰款

好的thanks

啱啱屎忽痕 係呀婆士多㩒過晒咁多隻keyboard

好似iPad Pro個smart keyboard手感好打過晒咁多部Mac既Keyboard?

定係我錯覺/公廁Keyboard俾人㩒得太多

你想講magic keyboard?（新款有trackpad嗰隻）
其實係幾好打

而家Store有 MBP 13’ 2020 Demo 機未

人生第一次買MACKBOOK PRO
想問下如果for 音樂後製(DAW軟件)混音錄音之類,
係咪13999 都夠 ?有冇話16G 唔夠要升上32G ?
打算另外買多個外置1TB SSD 裝野算

同問
執少少相 極少剪片
i7 16g ram 1TB ssd 上唔上32好

iPad咁幾代KB都係有包膠嗰層膜，原則上係令到個feedback無咁硬所以手指會覺得無咁大力被彈
不過手感一回事，真係打字既效率又另一件事
例如蝶式有d人覺得係相反，手感好差直程手指會打到痛，不過因為travel真係低所以練熟左可以打得好撚快 (唔壞的話)

DAW: 同時好多條track而且sample library好撚大的話先用得著32GB
執相: 普通Lightroom嗰種DAM係唔會用太多RAM，係去到developing先用少少或者砌HDR/panorama；反而如果你有用開PS而且係做好多個layer既manipulation的話就有機會用到16GB以上(如果唔夠RAM就要用SSD scratch disk)
剪片: 普通用途唔會點用RAM，除非去到做effects

感謝爸打詳盡解答

唔該哂巴打,咁我都係唔浪費太多錢去升了
平時都係錄人聲同少少MIXING,我諗16G都應該好夠做了

幾時出review

Butterfly其實打落唔差
不過成日都覺得佢會壞個感覺好差

打咗rMB 5年
已經慣咗
無可否認新MBA係好打啲，不過蝶式用慣咗其實都冇乜問題，亦都唔見得易壞

我覺得magic keyboard打出嚟嘅聲好好J
我係有啲ASMR控

又有refurbished 16吋
16099 16吋低配同13999新13吋
如果唔介意重量係咪應該揀16吋

想問下抄寫為主，12.9” folio KB 比較好走去玩完magic kb 搞到心養養求屌醒

對

冇得用boot camp裝windows

應該買20定refur19 mbp

13999新13mbp有10代u同3733mhz ram好吸引
如果執相計會唔會快過16mbp底配

13太細想16
所以13個spec識飛都冇用

計左Lightroom Graphic card acceleration未？
（唔用LR既當我冇講過）

用開capture one

ARM 版 Windows 10

9999 個部ram如何？

依家apple個教育優惠咁撚嚴

咩事？

Folio冇trackpad已經輸咗
都未計可調角度
唯二係重同貴

新嗰款m連trackpad冇得成個反去後面
想寫嘢一定要成部iPad拆出嚟

Folio可以反
但iPad+Folio好撚重
所以都係唔方便抄寫（除非放枱）

所以對寫嘢方面
兩個keyboard都係唔方便

乜唔係upload張證就得咩
定係變咗查家宅

幫人買有證都唔得

仲要查啲咩？

13"貴版 用28W CPU, 16" 用45W CPU
28W嘅i7 同 45W嘅i7 差好遠,唔洗review都知
真係咁著重效能嘅就上16"
13"上i7只係晒錢
同埋13"上完i7個價已經同16"referb好近,冇理由買13" i7

屌咩本身仲諗住搵人買
咁要點撚樣？

照搵人買
但要用埋嗰個人嘅Apple ID同信用卡

Refurb會唔會驚易壞 我都揀緊呢兩部

屌咩，我比錢送部機比人唔得嘅
咁即係自己買算啦
$800 vs Asia Mile d分

咁800蚊好似好啲

$800個減幅唔太值得用學生quota
以前乜都要upgrade嘅時候
最後個差價可以去到成$2000幾
咁就值得用

Asia miles啲分儲嚟都廢嘅
依家都冇得去旅行

$800 個quota 唔係同back to school 分開計咩？

邊到有得睇refurb 我用iPhone Apple store 睇唔見有16 吋嘅 定係已經比人買咗

而家仲有

有限Quota既咩?

香港Apple冇back to school
而學生/教職員每人每年可以買一定兩部MAC

即係$800 discount 先得兩個quota?
同埋我搞錯左，係 notebook ownership 唔係back to school
咁note book ownership 同 $800 discount 係咪分開計？

如果有部甩coating又過晒免費維修既mbpr2015
可以點算

買部新

拎返去試吓囉
好似有個型號可以免費換mon

Studio A 嘅MBP 2019 13 教學優惠減咗價
應該等2020定入2019？

梗係入MBA/高配MBP 2020

$800 discount你係指apple官方嗰個教育價嘛？
Notebook ownership係出面啲人自己搞
分開的

現在用唔到姐, 遲下疫情過左又咪用得返

因航破產仲用得

差果一千幾百我買新好過

唔係呀
我有一堆9月過期

請問呢度放唔放得機?
有部2018 mac mini想放

換其他禮物

適可而止就OK
不過呢度對mac mini嘅評價都一般
所以.....

諗住平放咗佢換5k iMac
6core
8G ram
256G SSD
10Gb lan
Apple care+保到May2022
連埋magic trackpad2同一隻TB3 512G SSD
$6500 啱嘅留個tg
打攪曬

拉到最底啲細字會見到翻新產品

佢可能用咗app睇
因為啱啱check過app同web個翻新機page真係唔同

有quota架
可能比人搶左就無真係唔奇

翻新都只係6k

係喎屌
$5000啦咁

好吸引
唔知會唔會有32gb ram翻新機⋯

不過佢係10gb lan

如果唔係擔心呢一樣野 我應該9衝左而家呢部

有咩好換

坦巴！部MacBook pro 今日試個開 但係開唔到
係咪已經壞咗 仲有冇方法救到
係咪放多幾日先

reset左smc未

唔識搞..依家係揭開 冇反應 開唔到
Pls help

Google左先

關鍵字：macbook 開機無反應

佢好似係部機濕水嗰位？

sor 我以為伸手黨對唔治

係啊 我係濕咗水個個

唔無變無限期咩?

今年新入嘅miles先係...

仲有iMac

咁撚鐘意同部機洗機.....

電同水係仇家小學雞都知

其實冇人想濕水洗機
係都係唔小心濕到水吧

香港某大網店賣左 ipad pro $2xxx
512 gb... 上網完全見唔到有 source

係呀我係指apple store/online store 官方教育價果隻呀
如果真係連人地信用卡都唔比look 都幾harsh

M$出咗Surface Go 2同Surface Book 3
睇完價錢
我覺得M$嘅貴同孤寒已經癲過Apple

邊度有價
個濕鳩youtube commerical 咩都無寫

價錢同上代一樣
除咗粒U之外咩都冇變
TB3都冇

個模用3代OK 價格OK 但無TB3 真係講唔撚通

Surface Go 2 m3版仲要賣US$629
未計keyboard同pen
Full set個價夠買部正常notebook

Book 3冇TB3又係勁神奇

你9月前換嘢就得，換出年9月都得

M$ 話tb3 危險喎 咪大條道理cut咗佢

New Apple

佢629個版個storage繼續用eMMC

每個部門都驚俾晒啲嘢其他部門,然後分薄咗自己部門生意,然後生意差咗又要俾人照肺同解釋,咁梗係唔One Sony啦
佢仲要好多個部門都係一間分公司
我呢啲Sony Fans真心屌出嚟

蘋狗Hater: 啲macbook又貴又廢又唔實用，upgrade parts仲收到天價，都唔知邊度會有人買，個個都買嚟懶型
M$:Hold my beer

早排屎忽痕買咗部VR,部iMac用BOOT CAMP行windows疾到阿媽都唔認得
睇嚟580X都真係唔係好勁

MS一向都係吸血鬼 仲衰過Apple
Apple 野貴但係總有幾樣野係全行最好
MS又貴又垃圾

吸水時間唔怕長 吸乾多幾日先試
仲未乾透就駁電隨時GG

到你真係忍唔住 就去Reset SMC
睇下成唔成功先

想問on9問題, mbp13當pc用長插電有冇問題架?
同埋駁4k mon會唔會lag, 定係16吋好少少?

想問下網上用教育價買機係咪要check信用卡
利申：有證

係， 作為2012 mac mini i7 用家 見佢出番mini 仲有得換ram 係咪皇恩浩盪 仲有macbook pro 粒esc

唉。。

16 吋個殘影問題係咪仲存在？

我長插左三年幾四年開始電池發脹去左返apple換電

佢會睇收件人同學生證一唔一樣
邊個係信用卡持有人冇所謂

但係唔急用嘅話
等notebook ownership唔係平D咩

呢樣真
一直都係Sony fan
電視、遊戲機、耳筒都係用佢
相機RX100同屋企人share用
未轉iPhone前一直用Xperia
用Sony嘢駁Sony又唔係有乜特別方便

真
sony 其實喺硬件方面絕對可以好似apple 咁做到一個ecosystem 出黎
即使無apple 既開發os 能力，亦至少可以做到d software optimisation
而唔係好似而家咁東一件西一件，仲要賣埋vaio

$629嗰部用SSD
但得128GB
Apple依家都識256起跳啦

而家Apple 門市係咪都仲未開返？

巴打住歐美？

香港呀 我啱啱上網search好似開返
但點解冇得book門市整電腦嘅

好似冇關過
我日日經過都有開
只係縮短咗營業時間

咁我應該將歐美閂左門以為係香港
咁巴打你知唔知唔唔book就咁walk in比佢check機得唔得？ 佢所有門市都冇得book

我對airpods神咗
尋日book天才吧要下星期二有位
經過store問天才有冇walk-in
佢過要每朝早排

唔知mac係咪都咁嘅情況

我兩樣野都壞壞哋 雖然仲用到但諗住喺保養期前到拎去check check先

繼續死撐啊

邊撚個搵支槍指住你叫你擺杯水喺部電腦隔離啊

擺遠啲唔得

Notebook ownership 啲機冇得升cpu同ram

i7/32/1TB?

咁iPad Air base都係64
不過一嘢跳上256

我諗我都係買返mac mini穩陣d, 唔係錢問題

兩樣野黎架喂

Mac mini 得粒垃圾UHD 630
駁4k mon 用non integer-scaling 會lag
但係4k mon好多時候1:1同1:2都唔好用

依排最近個個都問mbp問題
我有個關於affinity photo/design 既問題
點解iPad版同Mac版唔同價錢？
iPad $78 Mac 就$198
兩個有咩分別
我係閒餘用PS同Ai，但每個月sub就好貴
所以諗緊好唔好課affinity 求意見

要 desktop 嘅話等新 iMac 啦

買斷晒都係二百幾啫

佢而家應該係特價先呢個價錢

我覺得值得試下

可能同我一樣覺得16” 重

士多有新13 macbook pro display 啦wo

低配直頭有得pickup today

那麼快

係咪因為低配同2019年全部件一樣， 只係平左2000蚊咁解？

係好撚重 特別依家D天氣 同咪internal GPU用唔著

個keyboard 都唔同試過係好打左

邊間？

SONY同時係too big to fail，亦係too big to succeed
就算係Apple之所以可以響smart phone界跑出，對比於之前既cellphone giants佢地個優勢都係因為佢地「細」(operation黎講)，先可以完全由底重新思考一部電話應該係點，再由自己公司本身已經有既基礎(Mac機同OS)以至新佔領既頭淡湯(iPod / iTunes Music Store)等等去「再出發」()
SONY因為分開做太多間獨立運作既公司，而互相之間爭取資源個習慣令到佢地經常可以好勇敢推出一d完全未經考驗既測試品去市場，某程度上係成日有佳作而帶起左一堆潮流甚至係新市場(walkman / VIAO etc)
不過一去到需要更上一層樓，要有企業級既合作去將幾個部門既優點去聯合就經常停濟響呢d瘀血位

有得撚機？

有呀 低配果部lo

唔介意keyboard買翻新仲好

其實佢隻mon閃嗰時已經G鳩G左啦
呢個世界教訓係要用錢買既

拎俾人整啦，好彩的話只係short一粒半粒chip可以唔太貴換到既
當然好大機會係底板total loss啦

問心，VR點可以用任何一體dGPU去做呀，響Windows laptop要去到電莖級，基本上係放隻desktop GPU入去先勉強行到
唔係行eGPU的話應該得Mac Pro有機會玩VR而又似樣(雖然我唔知點解有任何人會想咁做)

佢on list俾人add去bag係一個狀態，並唔代表部機真係響度，有時如果得一部半部貨的話有可能係已經有人checkout左但仲未prepared to ship，第二d人都仲會見到可以add去bag

衣家AM做緊一堆音響野七折分換
比較屌得過係Sennheiser / SONY / BOSE既降噪headphone
如果你想清十幾廿萬分可以打大佬換KEF LS50 wireless / LSX呢d高質野

另外無折既電子野都好撚多，新iPad Pro都有，新SE又有，係唔知點解無咩新Mac機(無MBA，得2019 MBP同好似2019 iMac / iMac Pro)

不過個miles對港紙滙率都好差吓，真係要完全唔想換機票/酒店先好咁做

仲有，佢可以ship去你衣家個身在地，收件人唔係你都得
姐係濟留海外都可以ship，係唔知有無關稅嗰d問題

因為我果部係quest嚟，本身唔使電腦，所以還好
我有諗過買riff s，但咁就要放咗部iMac換返PC，但都覺太煩所以不了

底配係咪真係好差？
偶然剪下片執下相應唔應付到？

你咁問就應該應付到既

係嗰心唔好受
9千蚊買舊chip廢ram

Mini Led product 推到2021

可以放心買mbp 13 2020 lu

其實係心理關口啫
反正用10代comet lake嘅機多的是
都仲係14nm++++++++
8259u係一粒好U嚟
如果改10代ice lake收多你1500蚊你又肯唔肯？
牙膏廠個邊ice lake CPU 差唔多全部都加晒價差唔多at least $100

但係ram 都幾大分別下
就算加RAM都係上代

咁就買go配啦 gogogogogo

其實應該都會買高配
我一買就用6年都好值
2015 Macbook air用到而家
如果唔係個USB頭壞同埋mon 太廢我都唔會換

Shipped

比多三千，用多三年

等tiger lake
今代10nm過渡性產品來

其實我有諗過買啲電子嘢
但係我呢到超重關稅
都應該99%換張超遠期機票算

我諗緊refurbished pro 16
不過唔知i7定i9好
其實16係味有過熱問題
我最怕i9過熱 個效能仲差過i7

MBP 13 4port 係咪每個都支援100W電力供應？

愈來愈感受到個垃圾Tb port好廢
好多線唔fit要轉插

Same

你會慢慢習慣咩都用轉插
或者索性咩都唔插

啱啱去SSP豐澤睇下有無新MBP 咁SALES行埋嚟

咁我問下佢有新MBP未? 佢話有..但我試緊果部係2019...

之後無理佢 仲以為咁快可以WALKIN買

15"有，16"改善左

垃圾既係manufacturer
人地整左個插乜都插得有咩唔好？你想好似以前啲laptop咁每個機十幾種port各一個?
本身USB都係咁黎 依家只係換代換成USB C
你都唔想你部MacBook 仲插緊PS/2 mouse架嘛？
其實USB C普及已經算好快 過多幾年就會越黎越少其他port

自己用曬tb3同USB-C唔係問題，但係出面同公司有好多仲用緊舊野
所以呢幾年仲要忍受咁用dock/轉插駁出黎就係一定唔方便
如果apple 留返多最少一個usb B咁可能我會受落dd
不過apple依家想做龍頭force曬全行d design快d轉曬佢又好難反駁

呢個係雞先定蛋先既問題
如果apple唔係去咁盡cut哂usb A 成個transition會慢好多好多
當年apple每次cut 插口都比人屌到飛天 過幾年又大家習慣哂

所以變左要課金買唔同dock同萬能線
另一筆電子消費

你響香港有無可能有其他人收貨? 如果無就咁無計
你仲可以超蝕地去換嗰堆超市/入油coupon，仲有堆藍店
換ticket個travel date應該可以拖夠一年期內
不過上面都有人提，因航分分鐘執柒埋，如果係強國濕鳩公司pick up咁堆miles就射落海
我都有三十萬分擺響度托，衣家諗緊好唔好換對LS50w算

七折嗰堆音響野:

大家用split view 有無d tips 又或者第三方app 推介？ Mac split view 個操控始終無window 咁方便

Mbp13” 有冇咩4K mon 推介？

見佢隻LG ultrafine 全部得type c 頭，好似麻麻地

平既就27UL500

有開箱片

我用開Moom，Catalina響綠燈掣mouse over都係抄佢
另外可以開Windows嗰種drag window頂bar去mon邊=半開，等等

AMD 15W APU Fanless 23.7” iMac

Magnet
值得買

咁快？咩spec?

i5/16/1tb

本身預計13-15送到

依家話9號前送到

13999

MR報告新13"高配加高左個PD input 去20.2V*4.3A~=85W，match之前15"個87W火牛個output
不過有人測過係唔見用高過13"跟機隻61W牛既任何其他牛會叉快d電
衣家佢地估計個好處係響插住AC電時狂chur先會拎到著數? 呢個情況同我地上幾個post有討論過嗰個PD問題有d關係

高配單核快過16"六核，大概match到16"八核
iGPU勁過低配好似40%

新13高配同16吋低配會唔會差好遠

音響嘢會唔會好難放？
如果係我9月換Apple嘢算
唔該晒你

u2720q

Ultrafine 唔止淨係得Type C，仲完全無按鍵，絕對生活品味之選

入左手

今次邊個省寄出？
遲左2日訂
要去到15號果個星期先出貨

十代U無六核都仲係爭啲
人地XPS都有啦

macbook 13 2020 有企業優惠未？
之前買2018平小小, 新機唔知幾時有

恭喜

我等緊32GB RAM翻新

一開賣EPP已經有
前幾日㩒過一次睇

13吋32GB RAM 1TB SSD
$17389

16吋16GB RAM 512GB SSD
$17859

16吋32GB RAM 512GB SSD
$20679

i7 16"果部翻新值唔值得買 我都想買

買！

大家一直講既13高配係咪
13999果部？

2.0GHz 4 核心處理器採用 Turbo Boost 技術加速運行至 3.8GHz
512GB 儲存空間

試下先 thx

Tiles 免費

「無按鍵」 依個係讚定係抽水

「放」意思係二手賣，定係講緊音響擺位？
btw因航應間五點公布重組，姐係堆miles可能凍過水

賣呀
我已經有一堆beats嘅嘢
BeatsX Powerbeats Pro同Beats+
仲有隻google home mini
我又唔識音響

啲人傳KA+UO合併姐

香港音響越貴越易賣，理論上
睇你換咩，嗰堆KEF speaker，Sennheiser in-ear/headphone，BOSE/SONY降噪headphone應該好易放
其他平野可能難d

係
你睇置頂個紅藍色表會清楚d
Apple好似自己會叫低配做「兩個thunderbolt port版」，高配做「四個thunderbolt port版」
我地就慣左用CPU級數去分高低

似乎每個都支援最多87W輸入，不過要睇實測
有機會某一兩個port係會做唔足wattage

唔該晒巴打即刻去買先

KEF LS50W 呢度已經有個人想買
你計好數可以TG搵我傾

嘩
咁貴嘅
我無咁多換到
同埋我發現一要貼錢
啲嘢就好唔抵

Apple嘢用miles+補錢
補嗰啲錢好似同冇用miles冇分別

想問下你地睇唔睇到apple啲order
唔知點解岩岩睇唔到

既然你哋成日話驚MBA熱
咁我就試吓裝咗個Intel Power Gadget check部MBA i5温度我平時用法會係點
MBA Mon光度一半，唔好問其他Browser會幾熱因為我冇用

基準係用部機嚿電
1. Safari+NordVPN上連登=平均48度
2. Safari+NordVPN+Mail+LINE+WhatsApp=平均58度
3. 開晒2嘅嘢再用Safari睇1080p YouTube＝平均60度
4. 開晒2嘅嘢再用Word＝平均66度
5. 開晒2嘅嘢再用Affinity Photo砌字＝平均65度，畫畫平均70度

插住電
全部平均高2-4度

用USB-C駁4K mon (Scale做1440p)，主機冚蓋
全部平均高20度

駁mon再用埋MBA個mon
全部平均高26度

終極版：駁Mon+MBA+Wireless Sidecar
全部最少90度

我未買機，應該常用終極版，MBA完全唔洗諗

駁mon再用埋MBA個mon
全部平均高26度

我係呢個case（除咗VPN之外）

諗緊Mbp 13 標配加16gb ram 256SSD
定 mbp 13 高標配 i5 16gb ram 512SSD

有錢買高配Base

VPN其實都唔Chur CPU load乜制
反而我唔記得咗講我Safari裝咗Adblock同DuckDuckGo

諗緊9999算
休閑用

咁會唔會MBA好啲

係啵

256gb 夠唔夠用？

推
求意見
Adobe同Affinity兩個有咩大分別？？

adobe要subscription
affinity可以買斷

interface同埋work flow有少少唔同 不過兩個都唔難用
photoshop可以dynamically linked with其他adobe apps

大家有咩Docking 介紹？

上海 dhl

感謝巴打

如果唔需要用adobe 個 dynamic link功能我強烈建議用affinity
慳返唔少錢 同埋唔想助長adobe呢間垃圾公司

我都係閒餘用Ps同Ai，但每個月sub就超唔抵屌
諗緊如果轉affinity驚有啲唔適應

你地係邊度買usb-c hub amazon好似唔送香港

我用PS轉Affinity冇難度
我冇用Ai
用法差唔多

但巴打有冇情況係覺得Ps一定好過affinity?
想襯佢半價課金

32gb ram
比較難啦

有冇覺得個smart selection好似冇咁聰明？

我買個陣冇灰

我覺得ok

呢個價錢有乜好考慮
買斷vs每月課金

個pro app教育套裝係買斷定每年買一次?

一本共享相簿可儲存多達 5,000 張 (段) 相片及影片。如果「共享相簿」達到儲存空間上限，你必須先刪除部分相片或影片，才能新增項目。你共享的相片和影片 (以及屬於這些相片的留言或讚好) 會一直保留在 iCloud 中，除非你或提供者親自將其刪除，或你將整本共享相簿刪除。

雖然共享相簿中的相片和影片會保留在 iCloud 中，但它們不會計入 iCloud 儲存空間限制。

「共享相簿」限制
以下是「共享相簿」每小時和每天的共享限制：

單一合作者每小時在所有共享相簿中可共享的相片和影片數量上限：1,000
單一合作者每天在所有共享相簿中可共享的相片和影片數量上限：10,000
這些共享限制與上述的上載限制分開計算。例如，你可以在同一天上載 10,000 張相片到「我的相片串流」，然後分享這 10,000 張相片或另外 10,000 張相片。

共享相簿還設有一些額外限制：

擁有者可共享的共享相簿數量上限：200
使用者可訂閱的共享相簿數量上限：200
每本共享相簿的訂閱者人數上限：100 (每本共享相簿的訂閱者人數)
任何一本共享相簿的所有合作者可共享的相片和影片總數上限：5,000
共享相簿每一相片或影片的評論數量上限：200 (評論可以是按「讚」或文字輸入)
每則評論的字元上限：1,024
共享相簿擁有者每日可傳送的邀請數量上限：200

想問吓

根據呢兩條官方link係咪代表共享相簿可以瘋狂入相上iCloud又唔用iCloud位？

咁多年來嘅相一直都係電腦用folder分年份咁分

搵緊方法可以做iMac Photo中心，iPhone同iPad就可以stream啲相落黎咁

然後任何係iPhone同iPad影既相就airdrop比iMac，放係唔同地方做backup

然後將個iPhoto library就放係iMac入面自己執

我唔想用google photo，不過願意買iCloud位放相

多謝各位

Adobe係你一用黎搵食，而且要同其他業者合作時個標準「平台」
你可以簡單地用文書嗰面被MS Office壟斷咁樣去睇

有件幾特別既TB3配件新出，係一個4-bay modular docking
可以任意配搭幾款專業card reader包括CFExpress
另外有M.2 NVMe enclosure同埋SATA 2.5" SSD bay，入面可以同另外幾個slot做JBOD之後用softRAID

咁似以前Lexar個隻既

係，佢好明顯「參考」過Lexar隻HR2，嗰隻仲係TB2同外型靚仔d
不過好多年無update，好多新卡都無出modules
其實我幾buy呢種modular system，可以customize啱自己嘴型，又可以根據用途改變而換modules
(前排Lexar好似就摺得(Micron唔想做)，之後個商標權俾強國買撚左)

如果MBP16 同時4個 USB 都插住火牛差電
會發生咩事？

會浪費左3個USB位

買斷

thx,有冇降噪headphone推薦

請問mac 新出個碌，有冇出AppleCare?

mbp係咪一個主力充電位？我記得有篇報告講過插其他位部機會好熱

送上門冇check

其實無分，四個都叉得，但叉電用左邊兩個port既話macos系統個kernel_task會係咁食cpu搞到好熱，應該bug黎，黎緊可能會fix

個時落士多買 佢就攞左我張學生證入房 好似話睇購買記錄同埋有冇效

唔使嘅喎 我上次佢係咁易望下

可能個個藍精靈做法唔同 都攞左入去搞左5分鐘到

係咪佢睇你唔順眼咋

想問下我於家用緊MBA 2015 但發覺開始收皮 用CAD用到好lag 如果要轉新機 我得閒要用CQD 剪片 錄音 同要雙開windows MBP i5 16GB ram 512 GB 夠唔夠做 唔介意再等新一期嘅MBP 16"

駁住external mon + mba + compile野
成日上到100度自己熄埋機

所以我唔認同啲人話買細機屋企駁MON
未開APP做野已經好L熱

可能覺得我唔似學生 成個阿叔咁款

MBA個風扇

雙風扇既MBP就ok

香港人係好外貌協會

唔該坦巴
咁想問應該係affinity 官網買定mac App Store 買好

我由俾天才問我係咪學生可以用學生優惠
去到係咪生意佬可以join business account
去到係咪未用過iPhone可以join嘅廢老手機班都試過

想問下你哋會唔會用防毒軟件？

想問係豐澤買嘅macbook 係咪都可以係有問題嘅時候去genius bar問野？

除非你果部係老鼠貨

用得蘋果就唔會問呢啲白痴問題

又唔係thanks!

今日屎忽痕拎自己部2020 air黎試一試obs做錄影
一start就cpu 80%
Video delay到爆

轉左部2016 pro
Cpu 3x%勁穩定

結論真係唔好玩呢d heavy load
乖乖地睇下片 間中輕度ps/剪片都仲負荷到

如果而家訂係20/5先拎到嘅話 咁walk-in 係咪都係要20/5先有？
定係walk-in 唔同急用 想快啲有

戇鳩一問，今年apple 仲會唔會出新嘅16吋？

如果上星期一出即訂嘅話
13號就有（官網話）
Walk-in 13號可能會有少量現貨/pickup

即係最早都要13號？

係
當然一切都係睇apple點安排

Btw如果你係講緊$9999嗰款
依家就已經有

我啱打去問左9999 有大量
但我係買13999 佢話兩日會開始有貨返

可以試下用返macOS 內置嘅錄影 可能會順少少

講起上連登 最近部機成日用chrome開連登就係咁chur CPU (6x-7x%) 搞到部機勁熱
有無手足都係呢個問題同有無解決方法

唔好用Chrome

巴打係咪用緊MBA2020?

用Chrome開10個左右既分頁會唔會好LAG同好熱???

我轉返safari 幾好 打字有得出聯想字

我要用Chrome先有廣東話輸入法
唔係就要成個on9咁係到用手寫板
btw. 2015 13" MBP

I5/16gb/1tb

今日已經收到貨

唔好用Chrome個輸入法囉
用OpenVanilla或者Yahoo KeyKey都有廣東話，咁就可以全個系統用

試下用Yahoo Keykey先
OpenVanilla 唔多識用

Yahoo 嗰個已經執柒咗
用OpenVanilla啦

Safari la

試左 都係delay
唔用好過用

請問有冇辦法可以響MS Office裏面用到繁簡體service?

用edge囉

btw其實macOS個廣東話語音輸入好準吓，唔怕嘈到隔離可以用
佢搵香港字詞感覺仲準過iOS

唔知點解喺Macbook到用滑鼠好似點都唔夠PC就手，
點較設定都唔得，想問喺咪要買app先有得改善？

聽咁多位巴打推薦mx master3
今日終於入手晒mouse同keyboard
不過仲未開始搞啲設定

試吓呢兩隻
SteerMouse
CursorSense

System Pref > Keyboard > Services
響個表度搵Convert text to Simplified Chinese 同 Traditional Chinese兩項
之後響任何app，做text selection之後上去搵Service或者right click係應該見到繁簡轉換

之前rumors講如果放miniLED應該會年尾更新
不過最近個生產線流出料話miniLED panel呢一part要delay入2021年Q2
所以好難講，因為有MacBook將會遲早ARM化呢條線響未來，如果真係miniLED delay的話可能令到16"一係早好多更新，一係遲好多甚至唔更新
(Intel粒45W CPU已經有新一代俾16"用)

thx 巴打

唯獨excel powerpoint 的service內無咗

想問下file sharing嘅問題

咁因為想喺Android tv睇MacBook 嘅片，所以就開左File sharing，剔左share file using smb，有一個Windows file sharing嘅account，之後電視就好順利咁read到個smb server同睇到片。

個問題就黎啦，明明我只係set左share一個folder，喺電視入面就見到呢一個folder加我成個mac HD，入面啲file全部都睇到哂。 想問下我邊度set錯左？

Ps. 電視係Android tv，用緊Vlc player去開mac嘅片

2018 MacBook Pro 13, 16+256 大約放到幾錢？
想賣左佢換部16吋

想問其實轉去自己既chipset有咩好？
ARM比intel有咩好？
除左擠牙go之外？

自己搞唔會比人揸春袋
Intel 每年提升10%
仲要被逼用

同埋Mac因為intel獨市再加上Apple成日用定製U
所以佢鍾意點set個價都得
自己整成本低好多

Mac Pro 13999款通常幾時會有得walkin

咁不如轉用AMD Ryzen算啦

唔洗諗
AMD冇Thunderbolt 3

你已經用緊365版定係舊既Office?
似乎係MS唔知咩原因寫Mac版Excel嗰時唔跟macOS系統API去俾你咁做
睇落唔會有解決方法，你唯有copy抽字出去TextEdit，繁簡轉換之後paste番去...

搵到台仔有討論呢個問題
原來響內建輸入法嗰面有得俾你響menubar度click個「倉」掣同一個功能出黎

如果Apple無自家chipset既經驗就的確係好有理由搵AMD，姐係好似MS咁
但係佢地有，只不過響architecture上係同本身x86 fork開左
iOS/iDevice亦因為市場原因變左成間公司個重心
再考慮埋因為iOS佢地劈頭已經行closed garden而唔係open platform個approach，想將個控制權照樣掉黎macOS呢面係咩公司都想
再者統一iOS/macOS個底之後唔止code base，係連kernel嗰面low level野都可以統一埋，原則上就好似iPhone同iPad個iOS咁少分別，甚至可以互相行寫俾對面既apps
總之響企業角度佢地有一萬個技術同營運理由咁做
但係當然件事去到市場，以至消費者/用家個角度又另一件事
理論上，如果一部行AMD CPU + N卡既MBP (起碼45W 16")同iMac以至Mac Pro都存在，對於需要部Mac黎解決現在問題消費者可能係仲受落

始終有自已核心硬件好過同人買
尤其INTEL食老本每年超頻10%就算

終於有比較review 仲開埋蓋做比較

部新macbook pro 13吋 高配有埋低音speaker 多個散熱風扇 同埋個內置microphone收音都好少少

16”用其他scaling會唔會吃力

我最後買左16吋 駁4k好順

女朋友部mba 個office update 完話佢無licence，可以點搞？

Air scale 1440p都唔lag?

如果4個port互相插咁會邊個port差電

16”有dGPU仲要係唔弱既5300/5500，推mon綽綽有餘
衣家講緊推mon會爭d既係得iGPU而且係弱U既mini，MBP13”低配，同MBA2018/19等等

我用開嘅嘢唔lag

我都覺啊巴打
啱啱入手咗隻mx master 3 手感係幾好，但係用起上嚟感覺冇PC個啲咁順，point去某個位佢好似會自動加少少速咁。(之前PC用開steelseries sensei, 插Macbook用好似又唔覺佢有加速嘅問題）

2020MBA 用語音平均80度

我都好想知
會唔會燒

豐澤係咪可以trade in notebook

原本諗住出14" 就買 換左部2015 13" mbp 佢
但原來出返部13 仲要條邊都係咁厚 所以諗緊會唔會直上16" 我成日要拎電腦出街 想問下大家覺得16" 方唔方便會唔會好阻定同電量夠玩幾耐

工作需要有d 野一定要跑windows 行vm 想打爆32gb

16”拎出拎入絕對係阻掟同擔泥，只可以話如果同級既PC laptop比較佢先算輕薄，但係一同13”呢個class比較佢係明顯大隻西
針無兩頭利，你要兩者之間取捨

成日出街就唔好搞16 啦
重到hihi

做咩要加密
MBA一向係袋底公廁機，以前個$999美金價位今代match番，係多多少少因為i5 i7放左粒四核搞到好多根本唔係袋底用量既人無考慮清楚就鳩衝
所以我地響呢個post好公道 ，成個幾兩個月都警告晒巴打唔好鳩買MBA仲要升RAM以為部機會有咩作為

其實air 諗住10nm 又慳電又10系
kb 又換埋 又平左 打爆16gb ram 就算256 都夠用
我睇epc 話睇4k 都一百度
會唔會咁樣呀。。。。。
2020 年啦wo 依家

冇Heat Pipe係on9

估計蘋狗係刻意咁做 分開市場區隔

只可以話 佢係咁出 你都吹佢唔漲 最多唔買

邊撚度mac pro 賣得咁平？

睇個價錢似係講緊mbp，懶到個book字都唔打

咁咪買MacBook Pro
明明一樣價錢

想問如果要行WINDOW, 13999 果部夠唔夠做, 定係頂升上32GB RAM 先得

mbp 2019
唔知點解啲電好似用得快過啱啱買個陣
明明入咗手冇耐
總充電容量得返4990係咪正常數值？

2手垃圾桶差唔多呢個價

你用過Windows未？

我睇完真係想無視部air
只係見到2020 年睇4k 明明應該gpu 硬解
都搞到粒cpu 100度。。。。。
做乜鳩

姐係點 未試過係MACBOOK 上行WINDOWS

定係你既意思係 唔關RAM事, 要加大個SSD ?

新13吋 macbook pro 或成為最大贏家

其實macbook同windows一樣都係一部intel電腦
所以MacBook行bootcamp windows唔會對規格要求有明顯分別
你以前啲Windows機有幾多GB Ram？

都係8-16GB 左右, 所以你意思係同STORAGE空間有關係多Ｄ ？

我會建議你買Dell XPS 13 算

apple 係咪想啲人係咪都買pro 做電腦

咁16GB夠啦
除非你打算用VM行Windows
另外如果打算dual Boot嘅話
SSD當然要預大啲

我見同SPEC 10th gen i5 16GB 價錢都差唔多, DELL 邊方面會有優勢D

Windows laptop都係近兩三年先開始多16GB起跳，之前尤其係因為有RAM slot就響一條槽塞一條8GB算
desktop OS唔係Android，無論Windows定macOS都係普通人8GB夠，做野就16GB，好專門先開始16GB以上

岩岩行過shamesung 專門店
個部唔知乜鬼flex
輕就輕
但10系u 8gb 512
都13xxx
所以我覺得部13999 pro 真係幾抵

文書機8GB
用chrome上網16GB
用chrome上網同時會做其他嘢>16GB

Samsung laptop係一直都唔抵買 比同類型機係貴

MBP仲要9999低配根本係舊年貨色只係換走鑊氣KB
要萬四起跳既高配先開始入得口，不過個價亦開始離地
我懷疑佢咁既lineup係打算低位開路俾ARM MacBook入場

痴媽根 chrome 要16gb ram......
買mac 硬係用safari 啦

唔算離，舊年打爆16gb 加512 都差唔多
佢出呢個spec 等人可以行入去唔使上網買等機
再者大學機可以有16gb 細機平啲賣

我真係因為之前DESKTOP 用CHROME好食RAM, 所以LAPTOP打算買16GB RAM, 反正打算買好D 可以用耐D

16gb 基本野
兩年前水尾番新機 執番部macbook pro 2015 13"
16gb 256 唔使95xx
依家換埋1tb
仲好快

其實依家windows laptop 都唔平/差唔多價錢 質素仲要

有冇人呢排MACBOOK好似成日斷WIFI?

iMac 27加ram係咪都係kingston最好？

應該話係香港最易(walkin)搵，同埋「大牌子」黎講算平

就驚佢年底又出部14吋

新手唔識，Imac加ram加係邊個位？

當你公司用 gmail/ads/drive/gsuite 你就明chrome好啲

New IE

屌奶星，mac detect唔到隻sx 8200 pro ssd，隻external enclosure就detect到

睇番個youtube 原來只係開個網睇youtube 4k 就升到100度。。。。。。。真心無言。。。。。
2020年 大哥。。。apple 有冇可能係咁
即係迫人買pro

Apple care是咪必加的

有樣嘢想問
最近有張信用卡被盜用
我甚至連Mac都洗咗一次機
但係開返Wallet都仲睇到個張卡，同埋其他無Add到嘅卡
想問要點先可以完全Delete？

work唔work？

係咪用返window砌機果D ram就得? 定係有apple自家ram?

iMac係用SO-DIMM，即係Notebook用個隻，
你買返同你部iMac原廠RAM一樣既電壓同Ram frequency既SO-DIMM就得

每次睡眠入返系統，個外置HDD就斷線，要重新插過，係咪正常

之前都講過
Apple係無support VP9 hardware decode
youtube 又將h.264嘅4k 全部轉晒做VP9 (h.264 max 1080p60)
咁所以咩macbook 睇youtube 4k都係用software decode 咪熱到hihi
同MPA 無heatpipe無直接關係

macbook開到4k youtube架咩？

safari 唔得
chrome得

其實之前係mac post係有同其他巴打討論過呢個問題
不個我搵唔返係邊

自推 求解答

Thx

上年15 5月出完11月就出16
今年13都應該一樣

你個point起邊
safari同chrome用同一個core
試下講多少少有咩分別？

其實係有嘅 chrome會快啲 因為chrome 食多咗resource

你響sharing個panel入面搵shared folders個list
如果你部機無任何其他野要share俾其他機用，就要確保呢個list淨係有你擺片個folder
select個folder，響右面user個表set permission所有人read only，而只係淨番你個acc user有read & write
去到Android TV應該可以唔login任何password情況下read到folder內既片

搞掂左 唔該哂坦巴

我想問你地有冇試過開safari時轉去速成係打唔到字
要閂mon再重新開過先打到？？
2017 MBP TB

唔係wo , 影片佢用macbook pro 睇4k 係有力壓到唔會100度。。。。分明就係冇heatpipe 睇個youtube 4k 都唔店

本身兩粒cpu都唔同
MacBook air本身粒U就係要chur到盡先有MacBook Pro既正常性能
咁咪有d情況MacBook Air粒U熱過MacBook Pro 即使散熱差唔多

我理得佢用咩u 其實
咁講真 你擺落air 度多蚊咪又係低電壓之類
pro 就正常nb u (我估 我認仲係古代人）

只係覺得有咩可能去到2020年仲係就咁睇4k 仲要youtube 都扯上100度 正常你去到2020年 gpu suppose 係可以分擔角色
有巴打話咩browser 解碼問題 咁一係蘋果問題
就算真係硬解唔到 都冇可能一野扯到個cpu 去成百度

文書撚唔打機唔剪片都唔會睇個youtube 4k 都扯到咁再加勁開個cpu fan 啦
其實呢啲基本野咋wo
可能我用開pro 真係番唔到轉頭用air 或者之前既macbook 12...

唔係低壓U咁簡單
你去睇下佢地分別用咩CPU就明
Apple做得最錯既係散熱同冇VP9硬解 google又唔肯用HEVC
而且GPU係幫唔到手因為唔係硬解
粒U係intel既錯

其實情況同當年SJ排斥Flash咁樣姐，當然Flash個case係justifiable好多，因為Flash基本上係closed source而且響任何平台都行得好差
VP9雖然係royalty同埋某程度上係open，不過Apple因為好多綜合原因係傾向用HEVC
再者VP9個次世代codec姐係AN1同埋下一個MPEG standard姐係VVC都就黎成形
衣家呢一分鐘Apple可能覺得4k YouTube只係一個暫時既唔方便痛處，唔需要即時解決，況且真係有足4k或以上內置mon既Mac係由iMac 21.5"起，嗰度已經有dGPU照顧個overhead，真係被影響既人係用13"同mini去插mon既人仲要行Chrome先知，係好窄既一群人

相比之下，外間比較在意係連Apple TV 4K都有俾唔到4K VP9呢個狀況，以至用iPad Pro咁勁去AirPlay上4K TV/Apple TV 4K都係咁，嗰度就真係非常唔理想

用red card 買有4% 回贈？
諗緊加唔加到32gb.

本身冇hardware decode就算有heatpipe都一樣係會chur風扇同升溫 因為software decode對CPU嘅loading真係好重 我部2015 13”開4K都一野就推上80度加4000幾rpm風扇

雖然某程度上MPA無heatpipe係加劇左個問題令到佢上到100度 但係淨係單憑呢一點就話佢係垃圾我覺得太武斷囉

At least係其他用途 例如文書處理 輕度PS/LR呢部機都絕對handle到

諗住聽日去買i9 16”
原本用緊13” 2016 with Touch Bar

其實如果唔係成日剪片嘅話係咪低配都好足夠
平成$4000
同埋如果要加RAM嘅話係咪一定要預訂？

咁你主要用黎做咩先

脫苦海

打字又爽啲部機又快啲
係重啲啫

Vp9 mac係冇硬解，如果佢轉用Vimeo果啲播4k就冇事

我都想買部 唔插mon 好憎做野嗰陣好迫既感覺 想要大screen 不過要拎出拎入

可惜同價錢得8gb ram，都係pro抵啲

我都諗緊 買13吋配 12.9吋ipad 做2nd screen好定係買16吋好

幾靚喎但呢隻會唔會斷2.4

我係學生我用緊MBA 2015 我諗緊買低配定高配mbp 13 好 兩者相差4000
我通常都係做文書 執相 但係偶然會剪片
其實速度方面我要求唔係好高因為我而家用緊果部2015 MBA 都勉勉強強應付到
我係最頂唔順而家有個USB位壞咗同埋個mon真係好廢所以想升級

有冇人試過 2020 13吋 mbp 用唔用到 2019 機嘅 hardshell case

高配啦我同你一樣要求
買低配到時剪片lag真係喊都無謂

拎出拎入真係買 13" 好啲
我部 16" 依家都唔點拎出去，自己買多部mba 拎出街就算

冇人知你要求唔係好高即係幾多

得你先至知

到時唔夠又喺度怪叫你唔好問點解

我部mbp 15”2018早排開始一差電cpu usage就去到80-90%，風扇full speed咁轉，想問吓有冇人知乜事？

剪片/執相/coding=高配
文書/上網=低配

用左邊叉電有機會Kernal panic
之前有media都講過
解決方法係用右邊叉電

哩個牌子貴到嘔 但佢嘅socket又出得好齊 iPad Pro 又係 重點係唔洗插住條線

睇黎要置頂

又一個「蘋狗食撚屎，基曲俾狗屌」case

1) 嫌mon廢 > 高低配一樣，DCI-P3 500nits
2) USB位 > 揀MBP高配，得兩個port好愁
3) 唔係成日剪片不過係有剪 > 想要理想體驗係高配甚至16"
4) 「兩者相差4000」 > 你覺得上面既野值四千就俾
5) 「通常都係做文書」 > MBA就得其實

點解仲未有高版既pro 拆機圖睇

HyperDrive啱啱今日出左Duo v.2喎，個HDMI出到4k60Hz
退單保平安啦

幾時有得拎

有冇巴打用緊Hyperjuice淨係用佢黎充MacBook嘅時候出唔到100W得30W

巴打有無link我google唔到既

我都等緊

想等埋拆完冇乜大鑊野就落單

我未買 有留意 想知你果隻 有有link睇睇？

有冇mbp流動充電介紹

好似除左呢個無乜分別咁同埋多左個扣

多左條黑膠邊/套，同埋條陰陽插賓周仔，仲有個袋

成日都覺得MacBook如果改design佢就即刻收皮

都係買有條線好啲

睇黎佢哩隻可以兩用 加果個黑膠條 用線就插得ipad 咁買哩隻喇 thanks巴打

v2
V1無得用膠插ipad? 但V2好似可以？ 見佢張圖可以咁做

無錯，陰陽插令到隻野唔一定要俾孖port既MacBook用，俾iPad Pro甚至其他type-C野都用得
另外就算無呢d野，個HDMI做到4k60Hz都值

準確爆鳩SE同iPad Pro 2020推出日期條友個twitter咁講
佢發夢話見到14.1"推到2021先出撚到喎
另加Jon Prosser reply加持

真係等到就等 買咗13”享受先

衣家miniLED相關個生產出現變數
因為老美好積極想叫台積電去美國開廠，當然主菜係5nm fabrication (A系將來既chip)，不過打包埋係miniLED入面既chip都要佢地做
所以有可能因為咁而要拖到之後開廠先響美國生產

我諗我都唔會等
應該入部MBA i3算

5nm cpu 好難整 ，出到就真係做一哥

入高配13 MBP 啦

我用途好普通
平平地就得

國巴 你都課咗iPad pro 咪順便入埋

比武漢肺炎拖一拖分分鐘 2022都未有14吋機睇
比中國搞一鑊全世界都唔知損失左幾多

買完13” 自用，就等到佢再次update 16” 到時就叫老細比錢買先

經過今次，好多廠都搬走

仲有，如果14.1"係ARM MacBook (Pro)，咁代表粒CPU都係要台積電去fab (根據之前bloomberg等等流出又係5nm)
衣家咁既狀況我懷疑今個WWDC仲可唔可以咁快講ARM Macs，因為如果生產又有咩國際政治帶來既變數係會繼續拖或者影響落去

mac mini 2018用5k mon 會唔會LAG 部機i5,32Gb ram

我記係會lag 部機冇獨立顯示卡 要用內獨做5k

Apple 依家係咁sell IPad 取代電腦 如果發展埋arm嘅話 macbook air 仲有位企咩

衣家Apple retail store擺desktop Mac張枱好似Ultrafine 5K插Mac Pro，mini會插4k?
2018年mini新出嗰時仲未有Mac Pro所以mini係插5k，我去過舞左幾吓，係chok到含晒撚 (佢應該係高標配，i5 8GB)
加到32GB應該會幫到少少，因為shared VRAM會升到去好似3GB，不過粒UHD630 iGPU都仲仍然係唔夠做

你如果好想要5K點解唔考慮iMac? 根據rumors佢好快有更新

iPadOS 仲係高不成 低不就
arm應該會用mba來做實驗品

本身有個32吋4K mon所以冇考慮IMAC，依家想換21:9既mon，睇岩既款得5K為有照用住先

有冇位企關唔關買家事

問個on9 問題

Mbp 應唔應該日日熄機，定較sleep mode 算？

就咁com埋個蓋就得

新手問如果咁熱既話部機係咪好快壞用唔盡啲性能
用macbook pro低配會唔會好啲起碼用盡啲性能
遲啲番工可能要打code run programme 但要求唔高
諗緊mba 9999/ mbp 低配好
咩都唔識求指教

高配版有得ir了

點解貨品處理中冇得取消，想去買現貨

打上hotline搞掂

13999版 10nm i5-1038NG7 4c8t
base：2.0Ghz boost: 3.8Ghz
geekbench 5 single：1213 multi：4319
GPU metal：9877

乞衣版 14nm+ i5-8257U 4c8t
base：1.4GHz boost：3.9Ghz
geekbench 5 Single：942 Multi：3913
Gpu metal：5628

10代cpu性能分數：單核心+30% 多核心+10%
iGPU性能分數：+75%

Metal個分相差比想像中遠

10th gen 係gpu特別勁

有冇Mouse好介紹, 又唔想用apple個隻, 手感麻麻, 但用緊隻連線麻麻, 成日斷

Logitech mx master 3

如果部macbook pro 2016 試哂四個usb頭黎充電
都寫住正在充電：否
係咪已經壞左
已經用緊原廠火牛同線
有一個usb頭仲要插左電都冇反應
岩岩試左reaet SMC都係咁

想買了，等誠仔返貨

不過個benchmark係metal score，如果你用既app以至做既野唔係metal supported，只係普通draw screen (姐係出4k mon)同埋一般GPU加速野，G7比較舊Iris個分別唔係75%咁多 (當然就算減半都已經好大既jump)

另外高配有多一隻風扇去散熱，整體個效率風扇聲，就算計埋28W vs 15W都係差唔多double姐不過總會因為有多左headroom而令到個heat build up無咁顯著

當然仲有對好多人黎講，四個TB3 port vs 兩個係好決定性既分別

所以我真係唔建議人買今水低配任何config，高不成低不就，尤其係指13999嗰部今次已經16GB 512GB起跳大部分夠晒用

突發！士多有13”高配買
I7/32/2Tb

i5 16g air好定i5 16g pro低配好

I5/16/512 都有

屌我個部i7/32/1TB 4/6先到

買了
16/512

一樣配置 31號先到

Cut 單比多3千即有

今日終於買咗13999版
好彩有樓主分析

快手喎

Same here 巴打
今朝打去廣東道話有貨 但去到冇哂
即刻走咗去Ifc 買

噚晚廣東道買咗13" 13999
好耐冇撳過mac

咁我都戴定頭盔先，部機始終係新野(就算低配都係)，實機究竟係唔係散熱效率理想過低配同MBA好多都仲要等你地白老鼠，咁其他人之後先食饅頭
只係今次高配就算純粹砂盤推演，淨係靠on paper個spec都已經好明顯係做啱晒d野
所以想選擇既人就淨番價錢要考慮，同埋如果接受16"大隻西的話同一舊錢可以揀16" refurb

「正在充電：否」係system information入面AC嗰度咁寫，定係出面平時menu bar個叉電icon click入去佢咁寫?
同埋因為如果粒電係滿(或者接近滿)，佢係唔會同你叉
咁就算佢唔叉，咁部機又係唔係拎到AC電去行?

本身諗住買16 但係真係太大
拎就拎到出街嘅 不過就真係吃力

係system information入面寫架
我部機得返5%電都係寫住否
用個Battery health睇charging with 得7.5W
而家舊電越叉越少
個火牛插住都完全唔熱
係咪冇得搞喇

「官方」電量如果講2019 MBP13"係58Wh，用nominal voltage 12.5V去乘(你張圖嗰度都測到12.576V)，係等於4656mAh
姐係佢測到你滿電嗰時有4990mAh都已經係「俾多左你」
for reference，我部2018 13"高配過左88個cycle都仲有5026mAh
用其他battery app去test話health係99%

有無人13 - 20號收貨status轉左準備出貨？

係咪隻牛壞

我諗你最起碼要搵另外一隻牛，同另外一條線先試過先確定到係唔係部機本身食左屎
隻牛完全唔熱未必係隻牛壞，可以係部機壞左所以根本唔會同隻牛入面粒chip做negotiaion，隻牛唔知有野插就唔會拎電變壓(間接放熱)

2016機真係好濕濟，Apple Care就過晒，鑊氣又多，整又唔知整唔整好

一睇幅圖比佢fake 左以為個殼無左curev變左平底
如果佢出一部好似iPhone 4 咁圓角平底都咪話唔正

感謝巴打
已cut單出去攞新玩具

你地真係walkin買i7 / 32GB / 2TB?
成$22,999真係諗清楚，因為有比較
refurb store上星期有過一次貨：
$25,899 16" / 2.4GHz i9 / 32GB / 2TB / 5500M 8GB
真係好想要13"個form factor先好咁樣投資落去

我唔想要16”太大部啦又重，同埋訂咗個個靚套都係13”，16”塞唔落

諗緊買佢定買返2s
隻mx master無啦啦用用下detect唔到

我3個月前趁部機仲有保
去左apple搵天才換電啦
佢仲話我個usb有問題
幫我換哂2邊既I/O Board
點知換完電都充唔到

真心要攞佢走來走去先出手
我等到佢再update 16” 先再整部放學校

一陣問個fd借隻牛黎試下
我仲諗住部2016可以用多幾年用到佢收皮先換

終於頂唔順買左新機

鳩估: 換I/O board條友手勢唔好，搞壞左另外既地方 / 有野插唔實
如果用人地火牛都叉唔起部機，響你送俾人整之前可以自己打開底蓋，去ifixit teardown對比吓d線/頭係唔係一樣位置，尤其係USB port嗰度同埋電池插底板嗰條線

問個fd借左隻一樣既牛都係充唔入
寫未充電啦
用個Battery health睇charging with 都係得得7.5W
唔知返蘋果整會唔會好貴
部機正正常常 係啲usb頭壞 仲要有一個冇反應

ipad pro + mba = 13999 mbp

係
$13999可以買到MBA i3+iPad Pro 11 128GB

因為我都有諗過呢個combination

I7/32/2TB MBP 今日都比人掃晒

macbook冇曬cardreader usbA minidisplayport 有冇dock hub adapter推薦？3樣野冇左樣都濕滯

問坦巴 佢好似全部都有買

頂個個都有機拎
我取消張單去現場拎算

點先可以walk in 有貨? 你地係點知架

Apple store app....

........未用過.... D機係人送到之後cut單既?

DisplayPort好似因為USB-C分lanes個方法有限制，所以一個普通type-C hub係通常用HDMI而唔用DP
如果你搵一個有SD reader + type-A 3.0 + HDMI 1.4既hub差唔多有成千個俾你揀
如果你一定要有DP，我見到只有CalDigit嗰隻mini TB3先做到，仲要Belkin等等其他牌子都用同一間廠整
另外如果你係搵埋插AC火牛dock咁係比較多選擇，因為dock係TB3既機會大過隨身hub

想問MacBook駁type c monitor會識charge電，有冇得cut左電佢
驚長插mon會死電

訂咗13999嗰部mbp 2020 13”
想問下咁多位巴絲打用緊咩牌子嘅hub?
利申：而家用緊MBA 2015

其實小米有隻平靚正有hdmi usb3.0

支那嘢不了
想問下有冇其他牌子好介紹？

岩岩down左想問點查....同網頁版好似一樣咁

你自己有咩需要？
其實原廠既type c to hdmi都幾好
啲port都好齊
不過我都係留名等坦巴答

響HK官網都已經知，姐係Apple Online Store (AOS)
你響MBP度去揀config黎買嗰個page，最底個價錢同埋出貨日期會根據你config成點而轉
以高配為例，你會發現除左13999同15499嗰兩隻標配有最快出貨之外，仲有i7 / 32GB / 2TB嗰個config都有一樣既日子
跟住如果你響左下store pickup揀是旦一間香港門市，嗰個config會寫即日pickup
咁你亦可以去一間門市去確認呢點，佢地print出黎嗰張紙都會出現22999呢個config
而響部部機入面display價錢嗰隻app都會見到
換言之佢地係預左呢個「打爆」款響門市係長期有貨，但係又唔會正式宣傳

我想要有USB 3.0,LAN ,SD card reader.HDMI 嘅hub
最好有埋PD

LAN做咩唔用wifi，NAS？

1TB 又唔見佢有現貨 公平咩

只要你隻HDMI唔需要4k60Hz，要有齊HDMI / LAN / SD / type-A / PD差唔多個個大牌子都有起碼一隻
我自己有隻Satechi同另一隻Verbatim都有晒呢d

你望下樓上有人為左即日拎到而俾多3k...

呢個世界好似係冇公平過

明白
搵日落去黃金睇吓先
唔該晒坦巴

平底部電難拎起又少個位散熱

純寫essay，要同時開十幾二十個tabs，應該係要多ram？
最平嗰部air夠唔係用？會唔會好得過我依家用緊嗰部？
利申：依家用緊2015 pro最平嗰部，中學嗰陣見pro先有retina鳩買

Same case，加埋做ppt 睇劇既買pro定air好
好驚air會勁熱，本身部2015 pro已經成日辣手

過左兩個月
air過熱問題解決左未

唔係外國好多youtube做咗啦咩？

呢個有對比高配版同低配版既分別
高配多把風扇同喇叭勁d

「十幾廿個tabs」會瘋狂用RAM只係Chrome先係咁，就算唔用Safari，響macOS度用FireFox同Opera都唔會咁濕濟，講到咩淨係寫paper做research都要砌夠16GB RAM俾tab用...

當然如果你驚，加去16GB都係750蚊姐

Macpro 睇唔到YouTube 4K and Netflix 4K?

呢條片分析得幾好
唔剪片/打機都唔洗上16吋，況且mac都無機打
Lightroom 速度差咁少，買13仲抵屌

所有Mac機因為macOS同software限制:
Youtube 4K要用Chrome睇
Netflix 4K唔可能，除非裝同boot Windows 10用Edge去睇

上網見到部13999 IFC有現貨

好似琴日check都唔係咁少，我記得係間間都有
衣家淨係IFC同沙田
22999直程全港都無

屌拿星d人唔係睇呢個post我地討論之後去掃呀嗎

唔出奇⋯⋯
入嚟就睇到有詳盡分析

咁多CD-Rom 芒住

我諗應該唔太關事嘅
MBP又唔係咩大熱炒賣產品

可能一間門市都係分得幾部
咁我睇巴打回覆又話cut AOS單又盛，都已經幾條友去左買

其他地方都未有貨，應該係貨源唔多問題

我想問下教育價買再去門市到拎係味要check 學生證

Thanks

有無話點解？想sell appletv?

最大同最唔慣既分別係美式shift+2 係@，英式好似係第二個符號，而個@就搬左去右手手指尾附近，同埋個enter 會短左

香港電腦由day 1個KB layout已經跟台灣，因為中文輸入法；而台灣係跟美式
當然追溯再久遠d既打字機年代反而係英式多
現今港人應該除左長住英國而回流之外，係唔會有人prefer英式

我記得成十年前去英國讀書，第一日要用學校電腦reg 野，心諗做咩打極都打唔到@
之後先明點解成個手感咁唔慣
之後我決定除非必要，否則唔會用學校機黎玩鳩自己

13"到手了, i5/16/1T

開心過緊data中

你講到咁我真係想買部i5/512/8 嘅MBA算
諗咗好耐砌機好定係買部MBA好
但Apple啲嘢真係overprice得好勁
又想插兩隻moon

英式都唔算咩，起碼廿六隻字係一樣位
我去過德國做幾年野，DKLM個Z同Y係調轉，全部標點都執晒位同埋加多幾隻üö呢種字，咁當然shift數字嗰排又係調晒位，尤其係()

砌機同MBA好大距離喎老細
一皮野齊頭基本上已經砌到打機spec
如果你係都要用MacBook，又一定要插雙mon，咁MBA係咪會吃力大家心照

咁我又再打消返買MBA嘅念頭
我知電腦嘢overprice勁，但係又俾apple撚到想買齊一set
成皮嘢夠砌到2070加隻moon

呢一兩個post都討論過，係Youtube (Google)選擇用VP9做主要codec，而Apple唔太想夾所以macOS係唔支援VP9加速
用Chrome去行係睇到4K不過就完全要用software去行，變相對CPU、用電、同散熱負荷高左
Netflix有少少唔同，佢地係主要用HEVC姐係Apple都prefer既，不過因為其他商業同技術原因無響任何Apple既iOS / macOS平台支援，除左Apple TV 4K個tvOS

想問下如果macbook買咗AC+就黎過期 但一次保養都未用過 可唔可以拎去換下電啊個啲？

所以我建議會考慮16"既人要直上i9八核，先可以拉開兩者個CPU效能
而對好多人黎講，13"粒G7已經夠做，主要都係應付插外置4k mon姐，響唔剪片唔打機唔行3D野前題下係用唔著5300/5500
16"亦有續航力問題，尤其係插住mon嗰時dGPU長開，fan curve又比其他Mac機猛
考慮埋輕便程度的話，變左16"唯一最大優勢係個幗面既real estate，咁當然呢一點係非常非常之有用同值錢
13"畫面大小響可用性方面始終係一個妥協

有買AC+ 就唔需要啦

apple一直唔肯出air spec 16吋就係想焗你買低配版16吋
一定有人想要大mon portable同時對性能冇要求

以前有14” iBook
遲下嘅 arm MacBook 可能係補返呢個位

MacBook Air 15吋就算
又可以重用零件

請問macbook pro usb c 插 monitor (有USB c)嗰條線係唔係唔可以用平時叉電嗰條線？
用apple原裝嗰條出唔到signal....
dell monitor 送嗰條插唔實

Dell 啱啱announce咗新XPS15同17
變哂type c但仲keep到個SD slot 同埋可以換ssd/ram
仲要好撚靚仔

主玩lightroom/ capture one
換機先會考慮玩剪片
唔係用黎開工，13 或者16低配都應該夠我用

Dell出左xps17

C1P有GPU加速(雖然唔支援Metal)
16"因為就算底配都有dGPU，C1P整體個interface反應以至batch野係會有分別

隻XPS17極細邊框，16:10 4K，TB3 x 4，RTX2060，130W... 基本上追住MBP16"黎打

咁快就有Review

除左keyboard膠膠地之外, 窄邊框真係無得輸

成部機嘅design根本係追住Macbook嚟打
連unboxing都係Macbook style

大家如果長放macbook 係屋企,唔用冚蓋/關機果時火牛係繼續長插定掹咗佢？

touch ID個位同arrow keys個濕鳩layout都炒柒Apple
原來Dell已經用緊20V*6.5A既130W type-C PD牛
MBP16"同部17"相比成個config都好似落後左成年
假設下次MBP更新已經轉去ARM，我有預感衣家部16"同13"將會好似上次2015 retina末代完全體咁樣，功能上係spec得幾好，不過個外觀同tech會俾下一代即時比下去

我覺得而家Macbook Pro line up未必係完全體
睇落ARM要去到Pro grade 重要一段時間，Apple無理由由Macbook Pro 條line 幾年唔update
我估呢一代13同16 MBP 嘅終極完全版會係2021 Mini LED版(maybe even AMD CPU?)，咁比個market大約兩年時間轉去行ARM based (如果今年WWDC係按預期咁推ARM based Mac)，然後2022大改款一次過轉去ARM based，甚至好似2012年咁一次過出兩部Macbook Pro，一部留畀stay x86 platform嘅人，一部就keep upgrade去ARM chip

我就覺得一開始ARM只會用係入門級MacBook
先用左iPad OS轉移到MacOS既App做日常用途
之後就利用慳電優勢慢慢加埋4G/5G
而ARM同x86 line應該仲有分別,短期內唔會取代

btw 去到Renault/麥記唔好再spin啦, 垃利交俾我

mbp真係差左個sd card slot...明明對photography極重要

咁你咪轉會

好多專業軟件都無arm 版本 如果pro用 arm cpu 所有無arm版嘅軟件都用唔到 到時點pro 法
除左做文書野 大部分野都做唔到

本身諗住回歸mac os. 點知冇14" macbook pro,
而加dell xps 15/17仲要有SD card slot, 仲唔洗用touch bar...
對於唔洗一定要用mac嘅我, xps好大吸引力

用唔用到四個鐘成問題

上到飛機先講啦

仲有兩個nvme slot+兩條ram slot

如果蘋狗肯俾呢樣野我立即買單

部mbp 16 個吸引力好似只係得返mac os同個speaker
好彩之前忍手未買

呢樣真係贏哂
買最平嗰部自己慢慢up
係唔知嚟到香港會俾乜19 option你

design都係MBP好睇啲

係輸個mon bezel啫

17inch既4k mon係咪得我一個覺得多餘

Mbp

17寸4k我覺得有意義
13寸4K就對大部分人嚟講都多餘

之前見過xps13實物
低階版個mon條膠框令人好失望

XPS17 4k ppi = sqrt(3840^2+2400^2)/17 = 266
MacBook Pro 16" ppi = sqrt(3072^2+1920^2)/16 = 226

其實唔係真係好過份 如果係13/15"用4k 就真係誇張左d

PS: 以上皆為約數

Macbook 幾時用 PCI-E 4.0 SSD?

Apple(及其支持者)個論點係pixel pitch vs human eye angular resolution條數只要去到某個臨界點(佢地叫「retina」)之後，pixel再密係唔會有任何視覺上好處；呢一點係真，唔需要爭議
但係響computing個角度去睇，係要考慮埋GPU / OS / apps實際上係點運作
第一個問題係scaling，2018 mini出嗰時我地觀察到佢插5K mon只用隻iGPU係會chok，就係因為就算1:2 scaling都已經對個UHD 630黎講係太多既額外計算，更何況係non-integer
第二個問題係content，假設幾年內市面大部分主流影片都係optimize俾16:9既1920x1080 full HD，以至到近排UHD4k 3840x2160，咁樣你隻mon如果可以1:1去播的話係完全無overhead，2:1去播的話就只需要「田」字型checker board + anti-aliasing
第三個問題係偏差，如果你唔止係consumer而係content creator，你去screen / proof條片/張圖嗰時一用唔係100% / 200% integer scaling，就會出現software要用AA去render，令你唔可以準確判斷畫面sharpness甚至色準

TLR - 一部laptop多數人係唔插/唔可以插外置mon去用，咁個內置mon如果應付普及既影片resolution 3840x2160去full screen 播係唔需要scale的話，所有野個overhead同偏差係可以減到最少

知唔知幾時會出？

最主要都係諗起UHD630個case vs. 多出既pixel要求既computing power

唔知邊樣嚴重啲

(又或者只係UHD630堅廢)

Intel要11th gen先支援
唔知既係到時Apple會用ARM未，定係雙線ARM同Intel都一齊用
當然仲有第三個可能性，就係用AMD CPU，咁就即刻可以支援

其實 ARM 可以行到 Xcode 咩

XCode出響iPadOS都已經傳緊會發生
當然淨係行到係無用，compile嗰步先緊要
呢方面上面都有人問，話響ARM architecture行唔到x86 library咁點
個答案應該係行emulation，而計算埋overhead之後如果都仲快過你淨用x86的話，咁ARM Macs就可以成事

以後連山區小朋友都可以寫code 喇

其實SD係對中低階先必要
衣家業界已經準備好轉移去CFExpress做標準，咁CFE因為用XQD個form factor，所以其實係好撚厚，整個slot入衣家薄身laptop會好難做到

單已落，13999版

但要31/5先收貨，呢兩星期點過

吓，今日3間舖都有現貨，做乜唔去買

我用精靈電視框，唯有忍下佢啦

前幾日貪近去咗兇宅到訂13999版

XPS17 有 RTX2060 問題應該唔大
UHD630係好廢好廢 連MacBook Air 既iGPU都勁過佢

我諗過 自己作為Mac 新手+優閒用家用黎 （睇片、少量BT、用Office、頂盡整理下相）
都用唔盡MBP 高配喇⋯
想問下MBA 2020 vs MBP 2020 低配
你地會建議買邊部？

兇宅買完記得加返阿婆關心，唔係小心老豆請部新機飲水

真係要係Mac度用Office?

MBP低配

MBA
業餘或以下用家唔需要上Pro

其實都係後備方案，In case 我唔帶公司電腦番屋企
因為無personal desktop/ laptop 用，必要時都要用Mac黎開office

10w冇熱管
不如買iPad pro
上面果啲全部做到

但因為相同價錢（$9999）下，想睇下你地覺得邊部Spec 會好啲
我研究過頭post 張大亂鬥圖架喇，
其實要考慮嘅因素係咪淨番：
MBA ：CPU, RAM 新啲、SSD大容量， 但散熱差
MBP: CPU, RAM 舊啲、SSD細啲，散熱好啲

仲有Pro個speaker 好啲？
諗諗下呢個因素都幾重要

MBA: 慢啲、輕啲、function key、mon差啲
MBP: 快啲、重啲、Touch Bar、mon好啲

好啦
我心目中已經有答案喇
係睇下比唔比多4千蚊

加多少少系列

同你差唔多用途
我買mba i5
唔想買mbp 底配舊野
高配比多差唔多$5000又用唔著
我留返黎買apple care

你係真心定搞笑?
堅窮地方求其砌部pi或者執d二三手laptop玩*nix啦
XCode可以響iOS度行個真正意義係「如果有一日x86 Mac唔再存在，都仲可以去ARM機(iPad/Mac)度做iOS development」

我就係勁輕度用家但買左 13999

多幾千蚊當買個buffer俾自己未來幾年，你唔會預計到有冇一日身痕想用黎做下heavy duty，唔通到時又換過部機咩

MS Office同執相我同意形容「響iPad Pro做到」，不過好明顯同desktop OS度做係完全唔撚同級數

其實普通上下網文書野就算俾部幾年前既mac你你都唔會覺得有咩分別
咁既情況比較個spec其實都晒氣,睇錢份上好過啦
只不過你覺得俾舊錢買舊u感覺唔抵啫,但用落咪又係咁用

Tks ching

過幾日會去 Apple store到加阿婆關心
Btw 一路用開嘅嗰隻magic mouse唔見咗
頭先用apple store app睇
先知而家嘅Magic mouse原來有黑色版

CF Express 同SD Express 仲要食一到兩條PCIe Lane

透明果種
因為之前果部用到個logo花左

我會用跟機嗰啲貼紙貼上去

我都有諗過

所以永久咁估用一部份PCIe lanes去俾一個未必個個人有用既card slot基本上Apple已經永久否決左呢條路線，起碼響laptop係
事實上我唔係太明白點解佢地覺得響mini同iMac (Pro)係有需要擺隻SD slot
有時我覺得十世之前既PCMCIA / ExpressCard年代個approach對laptop係仲理想，佢原則上係一個有內籠既dongle，你可以根據需要而配備唔同既卡，姐係modular化
咁就唔會好似衣家type-C dongle / hub仔咁條條fing，又可以半永久咁插晒入機內保護

但有Ching 話MPA過熱就會行唔盡粒U wor

個用家都用唔盡粒U，就唔會將部MBA帶去過熱位置，理論上

所以睇你個用途有無機會"用盡"
好多評測都係行geekbench 個d 試機軟件，過熱都正常
好似話頭幾日部機internal run 緊野係會熱d
我睇評測都係睇下開office, 上下網個performance 係點
自己用緊mac mini 2012 所以應該點都唔會慢過佢

mini 2012關於散熱個性格係有d似衣家MBA無heat pipe，因為當時mini尤其i7四核係好易直上90幾度，做咩野都90-100度，咁當然會令某d task長期throttling，不過唔代表部野無輸出，佢只係相對於散熱足既機係會做得慢d
Apple可能覺得MBA只係上次rMB 12"既延伸，姐係一粒7W CPU既機本身根本係fanless，而佢俾隻風扇你已經係額外bonus

成個問題重點唔係部機，而係個用家搞唔搞得清楚自己個用途響成條MacBook lineup入面係屬於邊個切入點
講真如果睇晒呢個post置頂資料都可以搞錯的話，根本就係個用家選擇錯

精靈電視框抵啲定較肉價抵啲

岩岩上網落左13999
依家去拎

我都係用原廠D隻

塊膜阻住散熱

成日話輕度果啲
間唔中都會有重度使用
到唔夠用果陣就屌
點解唔一步到位呢
(年年換機當我廢UP)

想問呢度有無用iMac 做mon 玩PS4嘅巴打
想問體驗係點
而家手上得部PS4 + 濕勁mon，電腦收咗皮好耐
原本想換MBP or MBA
見iMac黎緊好似會出2020
心大心細

用capture card ok
remote play就算吧啦

以前用過
但要用Elgato HD60S capture card 駁
因為iMac 唔support video in
但唔推薦玩FPS/太鼓呢類少1ms都輸嘅game
刺客無雙嗰類單機RPG冇問題
不過顏色有啲鮮艷過籠

補充：外置mon scale做1080p平均多10度

iPad Pro magic keyboard有用家話超食電

Bootcamp要𠝹幾多
先裝到 Dark Soul II 同 跑Online？

之前去歐洲都係咁，就手諗住用hostel d電腦，一開始發覺自己做咩係咁打錯字，望住個keyboard.. 完全唔識用。果斷放棄

cd-rom唔一定係冇account嘅人，有account但唔發言都可以係cd-rom，同埋而家要申請account其實唔難

究竟2015 mbp 13"有幾多款

Boom 3D用耐左
聽唔慣MacBook原裝d聲
強烈推薦大家課少少裝左佢

我打算入手12.9”

德文個Keyboard其實已經好易...
係你第一下唔慣就抗拒左啫

（法文個個難記啲，個人覺得）

Security Flaws in Adobe Acrobat Reader Allow Malicious Program to Gain Root on macOS Silently
Adobe Acrobat Reader被發現可以容許木馬直接取得root權限
巴打要即時更新至最新版

最近好似咁多securities問題

睇online store 13999 mba冇哂現貨
有冇人知邊到仲有？

垃圾Adobe

新dell XPS 系列好似好撚正 唔係慣用macOS 真係想轉會

其實音質大約提升左幾成到？

就咁boost都3-4成到
開埋3d既7成都有
岩岩就咁聽one ok rock個live已經好有feel
不過唔可以推太勁 太大聲會搞到太拆

有7成咁誇

如果買黎for coding，諗住買黎build d personal project做下data analysis/ML/炒下股咁，淨係寫python, 32gb ram係唔係真係咁必要？

13999版要加成3千銀先有多16gb ram好撚貴

imac 建唔建議課
頭先都有睇Live

mac mini 我已經俾佢整到連個人都慢埋
個人脾氣都好啲 樹賴咁樣
想入mbp 想知 i5 i7 16 32 各對部機係有咩分別
想i7 32 1TB/2TB

2021上半年出8.5-9吋iPad mini
如果係iPad Pro design即買

上32啦

同意， apple 根本搞到啲人唔識買咩機
btw 自己都係用mini 2012 i7 成部機企直佢 換哂啲散熱膏好左好多，再者我覺得唔好同mini 比， 人地都有heatpipe

DLLM肯出貨未

有trial
都係試完先覺得正
我係課setapp
入面包好多app 感覺抵好多

德文keyboard打符號打極都記唔到
用Mac嘅話好似用英文Keyboard機打德文好方便？
想問üöä呢啲有Umlaut 嘅字母同ß係點打？

#n[sos

打德文就乖乖地用番german QWERTZ啦

option+u then a = ä
option + s = ß

你地d 耐件喺邊到買？
唔想淘寶所以唔知邊到買好 想買條typec 轉hdmi 2.0

配*

Apple 官方/腦場就無死既
再唔係咪睇中某牌子就去佢官方/amazon search下
眾籌網有啲可能就會萬能插方便啲 但可能有一定風險

macOS的確係有一套(相對Windows/*nix)好易搞既special characters打法
就算用美式KB，都可以㩒實option掣出第一套alt char
㩒實shift+option掣(或者CAPS lock+option)出第二套alt char
Umlaut之類既assimilation係橙色嗰幾個筆行先，之後再打嗰個被轉聲既vowel
姐係上面巴打舉例德文Umlaut係option+U之後a就出ä (ae)
法文accent係左上option+`之後vowel出àè
aigu/acute係option+e之後e出é
諸如此類

如果排除(連登)對強國淘佬個偏見，咁好似綠聯/屌米呢種配件牌子其實係OK
當然如果你基於原則要去搵香港/外國牌子，都好多選擇，type-C轉HDMI2.0線我用緊MOMAX有一條用左幾個月完全無問題

就咁睇呢兩款似係普通公廁iPad同mini
而miniLED包括嗰兩款Air同mini先似係Pro嗰條line

另外我唔覺得純行iOS既iPad係有需要有咁多款，越黎越似可以響pad度行ARM macOS

我都有一條Momax, 但唔知係Momax特別熱定係USB3出HDMI都係熱，Momax比起Belkin Mini Displayport出HDMI熱好多

一條Momax USB3 to HDMI

iPad Pro magic KB+pad個approach係一個唔太理想既取捨，佢擺咁多野入去不過都仲由本體拎電
人地Surface嗰種玩法係個base唔止有KB+pad，仲有時會有額外電池，散熱，多幾個port，甚至GPU

搞到我有卻步想法
因為我寫野居多，想買都係貪隨時打野可以好似MB 既KB

「寫野」意思係打字定係牽涉埋手寫+畫圖?
衣家iPad Pro + KB/pad + Pencil個玩法就係大包圍，咩野input interface都俾晒你，懶係全方位咁俾晒option你，但係又唔似laptop咁強制打包，例如你都仲係可以根據心水去抆走支筆或者淨係用本體純當tab行
如果你「寫野」係純打字的話用一部傳統laptop當然係會順手d

手寫 抄筆記

主打手寫，咁玩吓iPad Pro囉
我自己都由day 1新出部10.5"用左咁耐，佢當然取代唔到MacBook，不過Pencil嗰part好明顯係好優秀，低至隨便jot notes，中至上堂開會做整齊diagram notes，高至美術級illustration佢都做得好，主要係因為有好多而專門apps
加左KB仲要有埋trackpad係令到本身弱項既typesetting / KB shortcut (switch windows/apps)等等係無咁難做，係一件好事不過唔好期望佢可以同laptop比較，主因係apps同iOS根本唔係設計俾你咁用

一齊屌住等

前幾日喺兇宅訂
今日收到貨
13999版

就算Shipping 都有排等
我果部Ship左幾日都冇郁過

注音/拼音keyboard 會唔會有啲倉頡d金木水火土?

用mac機用呢啲keyboard好破壞美感
熟啲字碼位根本唔care

我諗唔係偏見, 係原則

咁的話要做深research
究竟有幾多外國牌子只係深圳OEM
或者係中資響外國掛牌當自己唔係強國野
電子野要排除同強國有關係唔係唔得，而係難到你唔信

當然呢個情況改變緊

我就買咗champion 條 usb-c線，thunderbolt 2Gbps
睇落去似香港公司

想請教下各位巴打，有冇usb-c to HDMI 線推介，用黎插電視同外接mon

定求其都冇問題？

hea用，冇特別要求，都係睇下netflex之類

ching都係13-20？

其實講到尾, apple 野都係mic, 但問題係有得揀就最好唔好經淘寶買, 無得揀就無得講

其實都係肯付出幾多錢問題, 一條hdmi 線我相信要搵mij 都應該搵到

要逐個睇，唔一定
例如台版MacBook唔知點解2018開始淨印注音
而台版Magic KB 2係有埋倉頡

MIC都有分Quality既

避唔晒/好難避得晒係事實

避啲老翻or照抄既野/避有危險既野/各人取捨啦

就好似黃店係唔係扮黃呢個問題咁，你要吹毛求疵就要自己付出時間同資源去檢視究竟間野係唔係真黃，以至買料來源甚至俾租俾邊個，結局發現就難食到仆都要含淚幫襯都原來唔係咁黃
(但係你睇我上面句野d人負評就知道好多人係唔撚識聽事實，淨係識上綱上線)

始終唔係個個都如你一般打滾左咁多年
好多野都熟行熟路 眼界唔同

好多野係要學既
始終今時今日個社會咁複雜 咁多眼見唔到既野
香港又某程度上非常幸福 好多野簡單化晒：
只要打工 -> 有錢 -> 就買得到

生產線？童工？污染？良心？公平貿易？
咩來架？食得架？

要拒絕劣質既野
點樣實行 條界線點樣劃
都好靠有眼界既人去分享你睇到既野
尤其是我地係對年輕既人有期望，相對地年輕人就如白紙

好似黃店咁，當佢係大陸入貨，食水好似好深，但係佢真係花心機去研究點煮，又冇入黑心野，賺左錢捐左可能又未必話你知。

又好似海洋公園咁 早兩日有個post講公園點樣賺錢
冇會計基礎或者冇睇開呢啲數嘅人
就係唔會知道
某啲部份賺唔到錢會影響咁大
直到有人講

中間有非常多既concern要考慮
負評？由佢啦，應該要講既，都係多講好

好奇問下
IMAC個精妙鍵盤可唔可以用係IPAD PRO上?

yes

thx

我諗起碼「條界線點樣劃」呢個問題，響Mac post係好易答的
你睇吓明明成個連登呢年好似戰場咁，我地都無刻意將出面個氛圍帶入黎，點解?
係因為個討論主題幫我地劃左條線
條線就係: 一間老美左膠起家既公司，多年謀取暴利響強國用廉價勞工，甚至因為要保密同埋趕期當時Foxconn逼到有廠工自殺，一間咁既閪公司賣埋d暴利markup既電子去昆人買
而我地個撚個都係好樂意去買的，一係就唔問呢d事，一係就知道都好方便地忘記，又或者唔當係一回事
今日先傳埋蘋狗會好似華為咁俾人逆制裁，姐係佢地唔止響強國過從甚密，仲要俾人入屎忽入到可以俾人威脅
所以你話同一時間接受自己用Mac機不過又好抗拒用淘佬野的話，條線仲係唔係一條直線?
我可以幫好多人答，係得既：如果你係必需要用macOS iOS去搵食的話，咁你當然係可以對自己用佢地d野多番忍讓，呢個係相對利益問題，以至係存亡問題
換個角度，總有深黃人士同你講佢忍痛幫襯老麥，唔係的話發夢發到三四點響街度食西北風食飽
同八達通/搭狗鐵就更加，唔通行路過海?
anyway我就算有好多意見都已經好刻意咁避免將嗰d問題帶入呢個post就係呢個原因，要知道點樣適當既場合搵你既戰場呀香港人

XPS15 香港dell已經有得訂
個價錢冇我想像中咁貴

真係追住MBP來打

Mbp $13999 到手 今日一walk-in 就有提早訂嗰啲反而未有

有冇用safari開唔到youtube?

唔係為電視框, 我walk in左了

dell當xps系列係windows界嘅MacBook pro嚟做
當然下下追住嚟打
又4K touch又有得換ram重有2nd SSD slot
搞到我都想買番部
不過今次貌似xps17先係真正殺手鐧

香港已經冇得買倉頡版macbook

你睇埋dell us 版 好正
揀i7 最低果部$1799 可以任改config
可以齋加個4k mon 今代xps15 可以自己加ram/ssd真係贏曬

btw xps17係咪未有？

成部機跟本追住MBP嚟打
你有咩drawback就整好佢去搶market
老實講唔係用開Mac OS嘅XPS真係好吸引
留名等睇hacknitosh XPS

香港次次都係得啲閪option
最平嗰部個spec做文書一流+價錢ok但得細電
想要4k就要硬食最貴嗰部32GB Ram同1TB SSD

17未有
但睇片似乎真係好大部

應該係2018年開始(蝶3)所有MacBook Air/Pro都係咁
2016-2017應該係分「倉頡+注音」打包一隻，另一隻係強國拼音(呢一款其實同美式好細分別，根本無中文字)
所以如果Magic KB出第三代，可能都會閹倉頡，真係唔夠人用而又依賴印字(我打開速成都背晒英文字母對咩部)

我都考慮緊 xps 15定macbook pro 13 好難揀

兩部都爭幾遠下
而且最緊要都係睇你想用win定mac

想佢快啲出埋部新16” 課埋佢放office

Off topic
有無人知邊張credit cars 儲分有著數/迎新優惠正？
而家得張大學恒生卡/AE
AE 儲miles 唔太efficient
係咪話渣打 會幾好？

有冇人同我一樣，係apple online store訂完話14號收貨但依家都重未出貨？

啱啱check, 轉左PFS (原先13號收貨)

萬七課咗部全新base 16，等緊到

幾時有新imac公佈？

終於轉status喇，仲有排等

21-25先有 仲未出貨

Why not

有d咩配件好用

有需要咪用 有咩問題

who care

我淨用mac黎上下網睇下YouTube Netflix
我會買MBP 2020低配加到16gb ram
為左d用唔到既spec上到14000好唔抵

我2012 MBA用到而家 對spec冇咩要求 其實部MBA仲handle到我日常需要 只係手痕想換

我都等緊！

想問下有冇人識搞

我會諗，一係唔加，一係就買14000 果部

我覺得$9999嗰部最盡係加多$750要16gb ram
即係$10749
再加嘢就已經踩到去$13999嗰個射程

MBA叫人加$1500升RAM係咪靠害

豐澤仲未有貨

你出去買RAM加囉......

sor睇錯

2015 early pro
用airpods pro 剪final cut
完全畫面唔同步

誠仔終於有13999 macbook
buy jor

上代嗰隻？

想問下epp係咪一定要上網訂先用到？直接walk-in store 有無得用

新果部

想問下有冇hotkey 可以將2個螢幕互換？

EPP好似係walkin先用到？

1001

勁葡萄香港apple store 16000蚊有 MBP 16"

外國撚？
我都係唔會喺外國買

而家mbp13"高配加ram仲有無需要,本身已經16gb,
3000蚊多16gb,好似1500蚊換i7抵d...
唔捨得why not both

升ram爽好多
想屌32GB 13‘’
但係諗緊ssd要幾大

問你公司拎返個epp store link啦
去到入公司email，然後就會收到條link去

[Mac撚] 用家/買機集中討論(42)
13”高配同16”或成Intel年代MBP完全體

依家部17年 MBP 8GB RAM力不從心

16GB原則上普通人夠晒用
真係「需要」32GB既人應該自己已經知真係有(專業)需要

原廠: 貴頭離地，不過有事可以拎去store發爛咋
副廠: 五花百門，總有一款係啱你，不過要搵要撞

印象人無apps可以軾易咁做，因為牽涉到hard wire既desktop space同相關resolution / color space / 入面各自windowing既位置，icon位置大細等等

最相近應該係玩virtual desktop (macOS內建Spaces)

我會覺得需要16GB既人不如直上13999高配
考慮到係Apple響加RAM個markup太高，750-1500蚊響9999去13999個差價之間係無咩空間存在